<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rstudio on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/rstudio/</link>
    <description>Recent content in Rstudio on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 00:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/rstudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>RStudio e Github no dia a dia</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/17/2017-07-17-rstudio-e-github/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/17/2017-07-17-rstudio-e-github/</guid>
      <description>Versionamento de código é uma ferramenta que veio para ficar. Não dá para calcular o quanto de dor de cabeça, horas perdidas e frustrações ela economiza e já economizou na história da humanidade.
Um dos programas que faz isso para a gente se chama Git. E não confundir com Github (que vamos usar para exemplificar mais para frente) que é um serviço que hospeda repositórios “controlados” pelo Git.
Ao final do post você estará apto(a) a trabalhar com Github no seu RStudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 3 pacotes pra usar com rmarkdown</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</guid>
      <description>Os criadores do Markdown, segundo suas próprias palavras, criaram a linguagem com o objetivo de construir um “formato de texto fácil de ler, fácil de escrever e opcionalmente conversível para HTML”1. Com o passar do tempo, esse objetivo foi expandido pela comunidade, pois a simplicidade também é útil para outros formatos.
As extensões andam em dois sentidos. Um deles é construir tradutores universais entre todas as linguagens de marcação, como o pandoc, permitindo que seja fácil construir documentos a partir de textos em Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rstudio::conf: Sessão Final</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</guid>
      <description>No início de Janeiro desse ano ocorreu a primeira rstudio::conf, uma conferência sobre R promovida pela Rstudio. A conferência parece ter sido bem animada! Teve até um passeio para o parque do Harry Potter na Florida, e surgiram memes como a imagem abaixo.
## Linking to ImageMagick 6.7.7.10 ## Enabled features: cairo, fontconfig, freetype, fftw, lcms, pango, rsvg, x11 ## Disabled features: ghostscript, webp Em termos de conteúdo, parece que foi sensacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>