<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rstudio on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/rstudio/index.xml</link>
    <description>Recent content in Rstudio on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://curso-r.com/tags/rstudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>rstudio::conf: Sessão Final</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início de Janeiro desse ano ocorreu a primeira &lt;a href=&#34;https://www.rstudio.com/conference/&#34;&gt;rstudio::conf&lt;/a&gt;, uma conferência sobre R promovida pela Rstudio. A conferência parece ter sido bem animada! Teve até um passeio para o parque do Harry Potter na Florida, e surgiram memes como a imagem abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://curso-r.com/blog/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio_files/figure-html/hadley-1.png&#34; width=&#34;672&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos de conteúdo, parece que foi sensacional. Para quem não teve oportunidade de ir, os videos da conferência foram divulgados &lt;a href=&#34;https://www.rstudio.com/resources/webinars/#rstudioconf&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; como bem lembrado pelo &lt;a href=&#34;https://analisereal.com/2017/02/16/videos-da-rstudio-conference-disponiveis/&#34;&gt;blog Análise Real&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu ainda não tive tempo de passar por todas as palestras e comecei pelo fim. Vi o &lt;a href=&#34;https://www.rstudio.com/resources/videos/all-things-r-and-rstudio/&#34;&gt;vídeo&lt;/a&gt; da última sessão da conferência que era nada mais nada menos do que uma sessão de perguntas com J.J. Allaire, Hadley Wickham e Joe Cheng. Para quem não conhece, o primeiro é fundador do RStudio, outro é o criador do &lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;ggplot2&lt;/code&gt;, etc e o último é o criador do Shiny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A discussão foi muito interessante, tratando de importantes temas sobre o desenvolvimento do R. Vou resumir as minhas impressões nesse post, mas ressalvo que vale muito a pena ver &lt;a href=&#34;https://www.rstudio.com/resources/videos/all-things-r-and-rstudio/&#34;&gt;o vídeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;A sessão começa com 2 perguntas do moderador &lt;a href=&#34;https://www.rstudio.com/rviews/author/josephrickert/&#34;&gt;Joseph Rickert&lt;/a&gt;. A primeira falando sobre a conferência em que J.J., Joe e Hadley, é claro, estão muito satisfeitos. Gosto bastante da resposta do Hadley para essa pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nossa métrica de sucesso é o seu sucesso e é muito bom ver vocês usando as ferramentas que desenvolvemos para resolver problemas importantes. Isso é fantástico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A segunda pergunta é filosófica, mas o objetivo é saber dos participantes o que os motiva nos trabalhos open-source. J.J. Allaire argumenta que desenvolver software &lt;em&gt;open-source&lt;/em&gt; é muito gratificante porque estes são duráveis, não estão ligados ao sucesso ou fracasso de nenhuma companhia. Ele acha que se você que encontrar significado no seu trabalho e ver que seu software teve impacto na comunidade não tem nada melhor do que desenvolver &lt;em&gt;open-source&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>