<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mapas on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/mapas/</link>
    <description>Recent content in Mapas on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/mapas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gráficos miojo: Mapas temáticos do Brasil em 3 minutos ou menos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</guid>
      <description>De todas as visualizações, mapas são aquelas que impressionam mais. É muito mais fácil alguém se maravilhar com o mapa mais simples do que com o ggplot2 mais complicado. Felizmente, considerando essa comparação, o R disponibiliza muitos recursos para construir mapas.
Dentro do tidyverse é possível construir mapas usando a função geom_map, do pacote ggplot2, mas está fora do escopo deste post explicar como ela funciona. Aqui vamos apenas descobrir como usá-la para agilizar a construção de um gráfico simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>leaflet com markerCluster</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</guid>
      <description>O leaflet é uma biblioteca javascript para criação de mapas interativos. O pacote leaflet do R é um htmlwidget que permite gerar esses mapas de forma direta no R, para usar em documentos RMarkdown e Shiny.
Uma das ferramentas que mais gosto do leaflet é a função markerClusterOptions(), que permite agrupar pontos no mapa em conjuntos de vários pontos.
Como exemplo, utilizaremos uma base de dados que contém a localização e informações das varas da Justiça Estadual no Brasil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>