<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fernando on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/author/fernando/</link>
    <description>Recent content in Fernando on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 10:12:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/author/fernando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>brcrimR</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/13/2017-09-13-brcrimr/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/13/2017-09-13-brcrimr/</guid>
      <description>Em maio deste ano, escrevi um post sobre web scraping dos dados da secretaria de segurança pública de São Paulo. Como o título indica, o foco do texto é mostrar como se raspa a página de estatísticas da SSP, mas, mais do que isso, o texto também sugere um roteiro de construção de web scrapers.
Neste post, venho divulgar uma expansão do conteúdo do post passado. Agora é possível acessar os dados da SSP diretamente no R usando o pacote brcrimR, mas a ideia é que no futuro todas as informações divulgadas por alguma Secretaria de Segurança fiquem disponíveis diretamente no R!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamentos imprevisíveis do lubridate</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/02/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/02/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</guid>
      <description>Manter-se atualizado na parte mais computacional é muito importante para um estatístico. Essa convicção é bastante razoável, mas costuma gerar polêmica em alguns ciclos acadêmicos. Quem nunca se questionou se “(eu) deveria implementar esse Newton-Raphson ou usar um pacote de procedência duvidosa?” ou “escrever a matriz de delineamento é mesmo importante? O R já solta pra mim!” que atire a primeira pedra.
Na minha opinião, esse tipo de discussão nasce morta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mínimos quadrados com restrições lineares</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/07/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/07/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</guid>
      <description>A característica mais importante de um modelo estatístico é a sua flexibilidade. Esse termo pode ser entendido de várias formas, mas neste texto vou considerar que um modelo é flexível se ele explica coerentemente uma ampla gama de fenômenos reais.
Pensando assim, a regressão linear pode ser considerada um modelo flexível, já que muitas relações funcionais cotidianas são do tipo \(y = \beta x\). É justamente por causa dessa flexibilidade que a boa e velha regressão de mínimos quadrados é tão usada, até mesmo aonde não deveria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 3 pacotes pra usar com rmarkdown</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</guid>
      <description>Os criadores do Markdown, segundo suas próprias palavras, criaram a linguagem com o objetivo de construir um “formato de texto fácil de ler, fácil de escrever e opcionalmente conversível para HTML”1. Com o passar do tempo, esse objetivo foi expandido pela comunidade, pois a simplicidade também é útil para outros formatos.
As extensões andam em dois sentidos. Um deles é construir tradutores universais entre todas as linguagens de marcação, como o pandoc, permitindo que seja fácil construir documentos a partir de textos em Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web scraping do site da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</guid>
      <description>Quando eu trabalhei no Núcleo de Estudos da Violência da USP, obter informações da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo (SSP) era uma tarefa meio esotérica. Coletávamos os dados de todos os DP’s de São Paulo, que são aproximadamente 100, e, como fazer isso manualmente era demorado, aplicávamos uma solução automática em dois passos. Primeiro raspávamos o site da SSP em Pythone depois rodávamos uma macro em VBA chamada “Mestre Dos Magos”, que era responsável por consolidar as séries históricas em excel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos miojo: Mapas temáticos do Brasil em 3 minutos ou menos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</guid>
      <description>De todas as visualizações, mapas são aquelas que impressionam mais. É muito mais fácil alguém se maravilhar com o mapa mais simples do que com o ggplot2 mais complicado. Felizmente, considerando essa comparação, o R disponibiliza muitos recursos para construir mapas.
Dentro do tidyverse é possível construir mapas usando a função geom_map, do pacote ggplot2, mas está fora do escopo deste post explicar como ela funciona. Aqui vamos apenas descobrir como usá-la para agilizar a construção de um gráfico simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagramas de Venn em R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/29/2017-04-29-diagramas-de-venn/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/29/2017-04-29-diagramas-de-venn/</guid>
      <description>Diagramas de Venn são como slides de PowerPoint. Se eles tem poucos elementos concisos em uma ordem inteligente, um leitor consegue conectar as ideias expostas e aprender alguma coisa. Em caso contrário, o excesso de informação se transforma em um obstáculo para a comunicação.
Bons diagramas de Venn são capazes de te fazer perceber cruzamentos que não estão no seu radar. No blog do Andrew Gelman tem um exemplo interessante. Ele considera uma oração, em inglês, que pede:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência? (REVISITED)</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</guid>
      <description>Às vezes a venda de uma empresa é um sinal de que algo não vai bem. Até pode ser verdade que nada ruim estivesse acontecendo e, por qualquer motivo que seja, alguém achou melhor parar enquanto estava ganhando, mas eu custo a acreditar que o Porta Dos Fundos estava nessa situação. Principalmente considerando o futuro sombrio que pode esperá-los.
A última aquisição da Viacom no Brasil foi a finada MTV. Depois de 20 anos de presença relevante no cenário musical brasileiro, o peso dos anos culminou na venda da MTV para a gigante americana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelando a variância da normal</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/09/2017-02-21-regressao-heterocedastica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/09/2017-02-21-regressao-heterocedastica/</guid>
      <description>Verificar as suposições dos modelos é muito importante quando fazemos inferência estatística. Em particular, a suposição de homocedasticidade1 dos modelos de regressão linear é especialmente importante, pois modifica o cálculo de erros padrão, intervalos de confiança e valores-p.
Neste post, vou mostrar três pacotes do R que ajustam modelos da forma
\[ Y_i = \beta_0 + \sum_{k=1}^p\beta_kx_{ik} + \epsilon_i, \ i = 1,\ldots,n\]
\[ \epsilon_{i} \sim \textrm{N}(0,\sigma_i), \ i = 1,\ldots,n \ \textrm{independentes, com }\sigma_i^2 = \alpha x_i^2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>