<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curso-R</title>
    <link>https://curso-r.github.io/site/index.xml</link>
    <description>Recent content on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://curso-r.github.io/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Manifesto tidy</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</guid>
      <description>&lt;!-- BLOGDOWN-HEAD --&gt;



&lt;!-- /BLOGDOWN-HEAD --&gt;

&lt;!-- BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;!-- /BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/tidyverse/vignettes/manifesto.html&#34;&gt;manifesto das ferramentas tidy&lt;/a&gt; do Hadley Wickham é um dos documentos mais importantes sobre R dos últimos tempos. Esse documento formaliza uma série de princípios que norteiam o desenvolvimento do &lt;a href=&#34;http://tidyverse.org/&#34;&gt;&lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://tidyverse.org/&#34;&gt;&lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;, também chamado por muitos de &lt;em&gt;hadleyverse&lt;/em&gt;, é um conjunto de pacotes que por compartilharem esses princípios do manifesto tidy podem ser utilizados naturalmente em conjunto. Pode-se dizer que existe o R antes do &lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt; e o R depois do &lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;. A linguagem mudou muito, a comunidade abraçou fortemente o uso desses princípios e tem muita gente criando pacotes para conversar uns com os outros dessa forma. No entanto, usar a filosofia &lt;em&gt;tidy&lt;/em&gt; não é a única forma de fazer pacotes do R, existem muitos pacotes excelentes que não utilizam essa filosofia. Como o próprio texto diz “O contrário de &lt;em&gt;tidyverse&lt;/em&gt; não é o &lt;strong&gt;messy&lt;/strong&gt;verse e sim muitos outros universos de pacotes interconectados.”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os princípios fundamentais do &lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt; são:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Reutilizar estruturas de dados existentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organizar funções simples usando o &lt;em&gt;pipe&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aderir à programação funcional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projetado para ser usado por seres humanos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;No &lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/tidyverse/vignettes/manifesto.html&#34;&gt;texto do manifesto tidy&lt;/a&gt; cada um dos lemas é descrito de forma detalhada. Aqui selecionei os aspectos que achei mais importante de cada um deles.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;reutilizar-estruturas-de-dados-existentes&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Reutilizar estruturas de dados existentes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quando possível é melhor utilizar estruturas de dados comuns do que criar uma estrutura específica para o seu pacote.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geralmente é melhor reutilizar uma estrutura existente mesmo que ela não se encaixe perfeitamente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;organizar-funcoes-simples-usando-o-pipe&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Organizar funções simples usando o &lt;em&gt;pipe&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faça com que suas funções sejam o mais simples possíveis. Uma função deve poder ser descrita com apenas uma sentença.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A sua função deve ou fazer uma transformação no estilo &lt;em&gt;copy-on-modify&lt;/em&gt; ou ter um efeito colateral. Nunca os dois.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O nome das funções devem ser verbos. Exceto quando as funções do pacote usam sempre o mesmo verbo. Ex: adicionar ou modificar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;aderir-a-programacao-funcional&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Aderir à programação funcional&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O R é uma linguagem de &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Programa%C3%A7%C3%A3o_funcional&#34;&gt;programação funcional&lt;/a&gt;, não lute contra isso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;projetado-para-ser-usado-por-seres-humanos&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Projetado para ser usado por seres humanos&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Desenvolva o seu pacote para ser usado por humanos. Foque em ter uma API clara para que você escreva o código de maneira intuitiva e rápida. Eficiência dos algoritmos é uma preocupação secundária, pois gastamos mais tempo escrevendo o código do que executando.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Esses princípios são bem gerais, mas ajudam bastante a tomar decisões quando estamos escrevendo o nosso código. Para finalizar, clique &lt;a href=&#34;https://github.com/search?utf8=%E2%9C%93&amp;amp;q=tidy+language%3Ar&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; e veja uma busca no Github por “tidy” em repositórios de R. São mais de 2000 resultados quase todos seguindoe ssa filosofia e estendendo o &lt;em&gt;universo arrumado&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>&lt;!-- BLOGDOWN-HEAD --&gt;



&lt;!-- /BLOGDOWN-HEAD --&gt;

&lt;!-- BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;!-- /BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;p&gt;Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP). o curso foi chamado de “Programação em R: do casual ao avançado”. Desde o começo, nós abraçamos a filosofia &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt; - todo material que desenvolvemos fica disponível em nossa conta do &lt;a href=&#34;https://github.com/curso-r/&#34;&gt;Github&lt;/a&gt; de forma aberta para quem quiser usar. Em 2016 e 2017, ministramos novamente o curso no programa de verão e, depois de mais de 100 alunos formados, decidimos aumentar a gama de cursos e a frequência de ocorrência para que possamos atingir muito mais pessoas com essas tecnologias, pelas quais nós somos apaixonados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que aprendam bastante e, principalmente, divirtam-se bastante lendo este blog!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/contact/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-podemos-ajudar&#34;&gt;Como podemos ajudar?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ficou curioso sobre alguma coisa? Quer um orçamento para um curso específico?
Tem uma sugestão, elogio ou reclamação?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por favor, sinta-se à vontade para nos contatar. Responderemos o mais breve possível.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação em R: Do casual ao avançado</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/cursos/casual-ao-avancado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/cursos/casual-ao-avancado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neste curso introdutório, você aprenderá a se ambientar no R e a realizar tarefas comuns na análise de dados, como: manipulação, visualização e modelagem. Esse curso é recomendado para qualquer aluno que deseja começar a usar R para realizar as suas análises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;turma&#34;&gt;Turma&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data&lt;/strong&gt;: A definir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Duração&lt;/strong&gt;: 30h&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ementa&#34;&gt;Ementa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O curso te ajudará a usar o R na execução de tarefas corriqueiras de forma eficiente e
concisa. Ao final do curso, será possível:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Carregar - Carregar o banco de dados para dentro do R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrumar - Deixar os dados na melhor estrutura para a análise.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transformar - Agregar, criar novas variáveis etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visualizar - Criar gráficos e visualizações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelar - Ajustar modelos que ajudam na interpretação dos dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comunicar - Apresentar os resultados de forma eficiente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O curso será baseado no &lt;a href=&#34;http://r4ds.had.co.nz/&#34;&gt;R for Data Science&lt;/a&gt;, que por sua
vez é baseado no &lt;a href=&#34;http://tidyverse.org/&#34;&gt;tidyverse&lt;/a&gt;, universo arrumado, um conjunto de pacotes que dividem
uma mesma filosofia e foram feitos para serem utilizados conjuntamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;público-alvo&#34;&gt;Público Alvo&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estudantes de graduação em estatística que desejam ganhar tempo nos trabalhos da faculdade e entrar no mercado de trabalho com bons diferenciais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Profissionais do mercado de trabalho que desejam inserir o R no fluxo de atividades do setor/empresa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acadêmicos com interesse em tornar suas análises e códigos mais legíveis, reprodutíveis, eficientes e organizados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;softwares&#34;&gt;Softwares&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O curso utiliza extensivamente softwares a seguir. Instale-os nessa ordem:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;R - Instale pelo site do CRAN.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RStudio - Faça o download aqui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tidyverse - No console do R, digite o código abaixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;programa&#34;&gt;Programa&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aula 01 - Introdução ao R, Rstudio e &lt;code&gt;tidyverse&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 02 - Manipulação de vetores com &lt;code&gt;lubridate&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;stringr&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;forcats&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 03 - Transformação de dados com &lt;code&gt;dplyr&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;tidyr&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 04 - Visualização com &lt;code&gt;ggplot2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 05 - Programação funcional com &lt;code&gt;purrr&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;plyr&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 06 - Introdução à modelagem estatística usando o R&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 07 - Tópicos adiconais sobre modelagem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 08 - Tema escolhido pelos alunos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 09 - Shiny e tópicos sobre comunicação com o R&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/sobre/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;história&#34;&gt;História&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O grupo surgiu em 2015 para ministrar um curso de R no programa de verão do Instituto de
Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP). O curso foi chamado de
&amp;ldquo;Programação em R: do casual ao avançado&amp;rdquo;. Desde o começo, abraçamos a filosofia
&lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt; - todo material que desenvolvemos fica disponível em nossa conta do
&lt;a href=&#34;https://github.com/curso-r/&#34;&gt;Github&lt;/a&gt; de forma aberta, para quem quiser usar.
Acreditamos que é assim que o conhecimento deve ser compartilhado: livre para quem
tiver interesse. Em 2016 e 2017, ministramos novamente o curso &amp;ldquo;Programando em R: Do casual ao
Avançado&amp;rdquo; no programa de verão e, depois de mais de 100 alunos formados, decidimos
aumentar a gama de cursos e a frequência de ocorrência para que possamos atingir
muito mais pessoas com essas tecnologias, pelas quais nós somos apaixonados.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;nossa-missão&#34;&gt;Nossa missão&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Disseminar conhecimentos sobre R, Estatística e Data Science.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;nossa-visão&#34;&gt;Nossa visão&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;nossos-valores&#34;&gt;Nossos valores&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web scraping com R</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/cursos/webscraping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/cursos/webscraping/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neste curso, você aprenderá os princípios básicos das requisições HTTP, como controlá-las
por intermédio do R e como obter informações estruturadas de páginas da web.
Você também aprenderá a automatizar o controle de um &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; usando o R.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;turma&#34;&gt;Turma&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data&lt;/strong&gt;: A definir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Duração&lt;/strong&gt;: 10h&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ementa&#34;&gt;Ementa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Web Scraping&lt;/em&gt; é o ato de extrair informações de sites da internet de forma
automatizada de forma direta (usando o protocolo HTTP) ou por meio de um browser.
Para fazer com que o aluno saia do curso sabendo fazer Web Scraping de qualquer
página, o curso aborda os seguintes tópicos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;noções sobre o protocolo HTTP;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pacote &lt;code&gt;httr&lt;/code&gt; para fazer requisições HTTP com o R;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pacote &lt;code&gt;rvest&lt;/code&gt; para obter informações estruturadas de arquivos &lt;code&gt;.html&lt;/code&gt;; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;RSelenium&lt;/code&gt; para controlar um browser por intermédio do R.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;público-alvo&#34;&gt;Público Alvo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estudantes e profissionais com &lt;strong&gt;conhecimento básico de programação&lt;/strong&gt; que tenham
interesse em aprender a extrair dados de sites da internet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;softwares&#34;&gt;Softwares&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O curso utiliza extensivamente os softwares a seguir. Instale-os nessa ordem:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;R - Instale pelo site do CRAN.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RStudio - Faça o download aqui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pacotes - &lt;code&gt;httr&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;rvest&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;RSelenium&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;programa&#34;&gt;Programa&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aula 01 - Noções de HTTP e primeira requisição com &lt;code&gt;httr&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 02 - Requisições usando o &lt;code&gt;httr&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 03 - Extraindo conteúdo de arquivos &lt;code&gt;.html&lt;/code&gt; com o pacote &lt;code&gt;rvest&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 04 - Fazendo um web scraper do início ao fim.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aula 05 - Controlando um browser usando o &lt;code&gt;RSelenium&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
