<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Julio on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/author/julio/</link>
    <description>Recent content in Julio on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/author/julio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Voltando aos saudosos captchas. Demorei para fazer esse post pois estava esperando o lançamento do curso de redes neurais convolucionais do Andrew Ng. O curso foi muito bom, valeu à pena! E, como prometido, vamos agora trabalhar com modelagem dos captchas.
Objetivo Nosso objetivo é aprender a aplicar a operação da convolução em imagens, replicando o modelo já ajustado dos captchas. O jeito que fazemos para ajustar o modelo ficará para um próximo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística e Música</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</guid>
      <description>Para quem está esperando posts sobre captchas, esperem mais um pouquinho 😄. Em novembro voltarei a postar sobre esse assunto.
 Em setembro de 2017, participei do 16th Symposium on Computer Music, organizado pelo prof. Marcelo Queiroz do IME-USP. O evento foi muito legal! Estou estudando música nos últimos meses e acho que farei meu doutorado em soluções que ligam estatística e música. É uma área realmente apaixonante.
Uma das formas que usarei para aprender os métodos e estudar os conceitos será esse blog!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacotes miojo - como fazer um pacote no R em 3 minutos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/07/2017-09-07-pacote-miojo/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/07/2017-09-07-pacote-miojo/</guid>
      <description>Nesse post vou mostrar como fazer um pacote em R muito, muito rápido. Tirei várias coisas que costumo fazer nos pacotes, com dor no coração, tudo pela velocidade, mantendo só o essencial.
Duas restrições que usei são
O pacote precisa ficar disponível no GitHub. O pacote precisa ter pelo menos uma função.  Essa é a solução que eu acho mais segura e rápida. Você também pode usar o próprio RStudio para criar pacotes ou clonar coisas do github, mas isso pode dar alguns bugs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele 1% é Deep Learning - Gerando letras do Wesley Safadão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</guid>
      <description>Nesse final de semana decidi assistir a alguns vídeos do YouTube do Siraj Raval e ao curso do Andrew Ng sobre deep learning. Após assistir alguns vídeos, fiquei com uma vontade insana de implementar um modelo pra gerar músicas aleatórias do Wesley Safadão!
Na minha opinião, o resultado ficou bem mais ou menos. Acho que tem muito o que melhorar ainda. Vejam o que acham!
Instruções de uso:
Aperte o botão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>São Paulo e o problema da mochila</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</guid>
      <description>São Paulo é a minha cidade preferida. Não só porque moro aqui, mas também porque é uma cidade cheia de diversidade, boa gastronomia e oportunidades. Para sentir um pouco dessa vibe, recomendo passear na avenida Paulista aos domingos. É sensacional!
Mas a cidade da diversidade só é o que é porque temos muita, muita gente nela. O município tem 12 milhões de habitantes. Esse número é tão grande que temos um paulistano para cada 17 brasileiros!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte IV: Trabalhando com a imagem completa</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</guid>
      <description>No último post sobre CAPTCHAs nós vimos que a segmentação das imagens (separar uma imagem em várias imagens, uma para cada caractere) é um problema complicado. Definir uma largura fixa ou utilizar outros métodos ad-hoc para segmentar as imagens pode dar bons frutos, mas não é o suficiente para quebrar CAPTCHAs mais complexos, como o da Receita Federal.
Alguns meses atrás, tentamos resolver esse problema de várias formas. Uma delas foi utilizar algoritmos de agrupamento (\(k\)-médias) ou de identificação de conjuntos conectados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte III: Segmentação de imagens</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</guid>
      <description>Nesse post vamos discutir um pouco sobre modelar CAPTCHAs. Vou assumir que você já viu o post de introdução e o post sobre download, leitura e classificação manual de CAPTCHAs.
Digamos que você tenha uma base de dados de treino composta por \(N\) imagens com os textos classificados. Nossa resposta nesse caso é uma palavra de \(k\) caracteres (vamos considerar \(k\) fixado), sendo que cada caractere \(c\) pode ter \(p\) valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte II: O pacote decryptr</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</guid>
      <description>No meu último post anunciei que começaríamos uma série sobre CAPTCHAs. Uma da nossas iniciativas principais nesse tema é a criação do pacote decryptr. Hoje veremos como usar algumas das funções principais desse pacote.
Suposições do decryptr Ao criar o decryptr reduzimos um pouco o escopo de CAPTCHAs que gostaríamos de incluir. Fizemos isso para não ficarmos malucos, pois existem diversos tipos de testes disponíveis na web!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Introdução</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</guid>
      <description>CAPTCHAs? SIM, CAPTCHAs Sabe aquelas imagens chatas que aparecem quando você está preenchendo um formulário ou quer acessar uma página específica, pedindo para você decifrar o texto? Isso é o que chamamos de CAPTCHA (Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart). Captchas foram criados para impedir que robôs acessem determinadas páginas na web de forma irrestrita. Algumas empresas como a Google também usam essas coisinhas para utilizar o conhecimento de seres humanos para dominar o mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skimr: estatísticas básicas com ❤️</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/17/2017-06-17-skimr/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/17/2017-06-17-skimr/</guid>
      <description>Entre os dias 25 e 27 de maio aconteceu a ROpenSci Unconf 2017. O encontro reuniu vários pop stars da comunidade R como Hadley Wickham, Joe Cheng (criador do shiny), Jeroen Ooms (criador do OpenCPU e autor de vários pacotes bacanas), Jenny Bryan (autora de vários pacotes bacanas como googlesheets), várias pessoas do #R-Ladies e muito mais.
Uma coisa muito legal dessa conferência é que ela funcionou como uma hackathon. Foi criada uma nova organização no github chamada ROpenSci Labs, e os presentes simplesmente começaram a subir pacotes fantásticos lá dentro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keras: colocando deep learning no pipeline</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</guid>
      <description>Esse é o Daniel Falbel, um dos sócios da Curso-R e autor de diversos posts no nosso blog. Boa pinta, não?
Mas esse não é só um rostinho bonito. Recente, o Dani fez uma contribuição PROFUNDA para a comunidade R: ele é um dos responsáveis pelo pacote keras, que faz uma interface com a biblioteca de mesmo nome utilizada para ajustar modelos de deep learning usando TensorFlow.
Veja o arquivo DESCRIPTION (metadados) desse pacote:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF e OCR</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/28/2017-05-27-ocr/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/28/2017-05-27-ocr/</guid>
      <description>Já precisou extrair dados de arquivos pdf? Bom, eu já. Eu trabalho com jurimetria e preciso extrair dados de diários oficiais, petições, sentenças, então já viu né…
A primeira pergunta que você precisa fazer antes de ler um pdf é: o arquivo é digital ou digitalizado?
 Se for digital, significa que ele pode ser transcrito diretamente para vários formatos: texto, html, xml e até mesmo data.frames diretamente.  Vamos usar esse exemplo de PDF digital</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R 3.4 disponível!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</guid>
      <description>A versão 3.4 do R (You Stupid Darkness) foi lançada nesse final de semana! A atualização tem foco principal na performance. Principais mudanças:
Agora temos um compilador JIT (Just In Time) como padrão! Isso significa que você não precisará mais usar a função compiler::cmpfun() para acelerar suas funções na maioria dos casos. Mais sobre isso abaixo. O for ficou mais eficiente. Agora a alocação dinâmica de vetores está mais rápida, diminuindo ainda mais a diferença entre utilizar for e funcionais como sapply(), que trabalham com um vetor pré alocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tratando erros: the tidy way</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/20/2017-04-09-try/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/20/2017-04-09-try/</guid>
      <description>Tratar erros no R é importante para identificar problemas nos códigos e evitar retrabalho. Quem nunca rodou um algoritmo pesadíssimo que deu errado na última iteração? Nesse artigo, veremos como trabalhar com erros no R e a versão tidy dessas soluções.
Usando try() e tryCatch() A forma tradicional de tratar erros no R é com a função tryCatch(). Essa função tem como primeiro argumento uma expressão a ser avaliada e argumentos diversos para trabalhar com os erros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colando textos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/17/2017-04-08-glue/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/17/2017-04-08-glue/</guid>
      <description>Uma tarefa muito comum no R é colar textos. As funções mais importantes para isso são paste() e sprintf(), que vêm com o pacote base. Nesse artigo, vamos falar dessas duas funções e de um novo pacote do tidyverse, o glue.
paste() A função paste() recebe um conjunto indeterminado de objetos como argumento através do ... e vai colando os objetos passados elemento a elemento. Isso significa que se você passar dois vetores de tamanho n, a função paste() retornará um vetor de tamanho n sendo cada posição a colagem dos dois vetores nessa posição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise das emoções de Aécio Neves</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</guid>
      <description>Aécio Neves é um político importante no Brasil. Por muito pouco não foi eleito Presidente da República em 2014 e é certamente um nome bem influente na atualidade. Mas sério, toda vez que eu vejo esse cara falando, não dou a mínima para quem ele é. Eu apenas fico pensando: ‘Por que ele sempre faz tanta cara de dor?’
Pensando nisso, decidi pegar algumas fotos famosas dele e aplicar um algoritmo de Inteligência Artificial para reconhecimento de emoções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As barras do progresso</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-08-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-08-progress/</guid>
      <description>Na jornada da ciência de dados, muitas vezes precisamos rodar um mesmo algoritmo em vários objetos distintos. Quando o algoritmo é pesado ou a lista de objetos é longa, é importante saber em que passo estamos e quanto vai demorar para terminar.
Uma forma de resolver esse problema é usando o pacote progress. O objeto progress_bar desse pacote é do tipo R6 e tem um método new() para criar objetos do tipo “barra”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requisições seguras</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</guid>
      <description>No mundo do web scraping, muitas vezes precisamos acessar sites HTTPS, a versão Segura do HTTP (Hyper Text Transfer Protocol). Esse protocolo é utilizado para encriptar as mensagens trocadas por usuário e servidor.
O pacote httr utiliza um padrão SSL (Secure Sockets Layer) para lidar com HTTPS. O SSL nada mais é que uma forma de informar ao servidor que você é você, garantindo que suas mensagens só possam ser interpretadas por esse servidor, e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelização no R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</guid>
      <description>Programadores eficientes não precisam escrever algoritmos que rodam rápido. Recomendo fortemente a leitura do livro Efficient R, que discute eficiência com o R de forma exaustiva. Também gosto muito da primeira parte dessa palestra do Hadley, onde ele defende que o cientista de dados deve usar seu tempo pensando no problema e não na forma que vai escrever seu código.
Com isso em mente, vamos investigar o tema paralelização. Quando rodamos coisas em paralelo, mandamos os núcleos de processamento da máquina calcularem coisas diferentes ao mesmo tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medidas-resumo no tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</guid>
      <description>Hoje estava fazendo uma análise exploratória e precisava estudar os quartis de uma variável contínua. A solução usando o tidyverse é tão elegante que valeu um post no blog.
Usaremos os pacotes tibble, dplyr, tidyr e purrr:
library(tibble) library(dplyr) library(tidyr) library(purrr) Nesse exemplo, usamos a famosa base mtcars
tab &amp;lt;- mtcars %&amp;gt;% group_by(am, vs) %&amp;gt;% nest() %&amp;gt;% mutate(quartis = map(data, ~enframe(quantile(.x$mpg, 1:3 / 4)))) %&amp;gt;% unnest(quartis) %&amp;gt;% spread(name, value) tab ## # A tibble: 4 x 5 ## am vs `25%` `50%` `75%` ## * &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; ## 1 0 0 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>leaflet com markerCluster</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</guid>
      <description>O leaflet é uma biblioteca javascript para criação de mapas interativos. O pacote leaflet do R é um htmlwidget que permite gerar esses mapas de forma direta no R, para usar em documentos RMarkdown e Shiny.
Uma das ferramentas que mais gosto do leaflet é a função markerClusterOptions(), que permite agrupar pontos no mapa em conjuntos de vários pontos.
Como exemplo, utilizaremos uma base de dados que contém a localização e informações das varas da Justiça Estadual no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacote ggalt</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</guid>
      <description>O pacote ggalt é uma extensão ao ggplot2 que permite fazer algumas coisas muito úteis. Uma delas é a possibilidade de fazer faixas de confiança para gráficos do tipo escada. Isso permite adicionar intervalos de confiança para modelos Kaplan-Meier, muito utilizados em Análise de Sobrevivência.
É possível instalar o pacote ggalt usando a função install.packages():
install.packages(&amp;#39;ggalt&amp;#39;) Para exemplificar a utilização do ggalt, vamos utilizar os pacotes abaixo.
library(dplyr) library(ggplot2) library(ggalt) library(broom) library(survival) Nesse exemplo, utilizaremos a base de dados lung que vem com o pacote survival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>