<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ggplot2 on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/ggplot2/</link>
    <description>Recent content in Ggplot2 on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/ggplot2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gráficos miojo: Mapas temáticos do Brasil em 3 minutos ou menos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</guid>
      <description>De todas as visualizações, mapas são aquelas que impressionam mais. É muito mais fácil alguém se maravilhar com o mapa mais simples do que com o ggplot2 mais complicado. Felizmente, considerando essa comparação, o R disponibiliza muitos recursos para construir mapas.
Dentro do tidyverse é possível construir mapas usando a função geom_map, do pacote ggplot2, mas está fora do escopo deste post explicar como ela funciona. Aqui vamos apenas descobrir como usá-la para agilizar a construção de um gráfico simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um gráfico estatístico?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</guid>
      <description>Os gráficos são técnicas de visualização de dados amplamente utilizadas em todas as áreas da pesquisa. A sua popularidade se deve à maneira como elucidam informações que estavam escondidas nas colunas do banco de dados, sendo que muitos deles podem ser compreendidos até mesmo por leigos no assunto que está sendo discutido.
Mas será que podemos definir formalmente o que é um gráfico estatístico?
Graças ao estatístico norte-americano Leland Wilkinson, a resposta é sim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>