<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Captcha on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/captcha/</link>
    <description>Recent content in Captcha on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/captcha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Voltando aos saudosos captchas. Demorei para fazer esse post pois estava esperando o lançamento do curso de redes neurais convolucionais do Andrew Ng. O curso foi muito bom, valeu à pena! E, como prometido, vamos agora trabalhar com modelagem dos captchas.
Objetivo Nosso objetivo é aprender a aplicar a operação da convolução em imagens, replicando o modelo já ajustado dos captchas. O jeito que fazemos para ajustar o modelo ficará para um próximo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte IV: Trabalhando com a imagem completa</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</guid>
      <description>No último post sobre CAPTCHAs nós vimos que a segmentação das imagens (separar uma imagem em várias imagens, uma para cada caractere) é um problema complicado. Definir uma largura fixa ou utilizar outros métodos ad-hoc para segmentar as imagens pode dar bons frutos, mas não é o suficiente para quebrar CAPTCHAs mais complexos, como o da Receita Federal.
Alguns meses atrás, tentamos resolver esse problema de várias formas. Uma delas foi utilizar algoritmos de agrupamento (\(k\)-médias) ou de identificação de conjuntos conectados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte III: Segmentação de imagens</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</guid>
      <description>Nesse post vamos discutir um pouco sobre modelar CAPTCHAs. Vou assumir que você já viu o post de introdução e o post sobre download, leitura e classificação manual de CAPTCHAs.
Digamos que você tenha uma base de dados de treino composta por \(N\) imagens com os textos classificados. Nossa resposta nesse caso é uma palavra de \(k\) caracteres (vamos considerar \(k\) fixado), sendo que cada caractere \(c\) pode ter \(p\) valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte II: O pacote decryptr</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</guid>
      <description>No meu último post anunciei que começaríamos uma série sobre CAPTCHAs. Uma da nossas iniciativas principais nesse tema é a criação do pacote decryptr. Hoje veremos como usar algumas das funções principais desse pacote.
Suposições do decryptr Ao criar o decryptr reduzimos um pouco o escopo de CAPTCHAs que gostaríamos de incluir. Fizemos isso para não ficarmos malucos, pois existem diversos tipos de testes disponíveis na web!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Introdução</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</guid>
      <description>CAPTCHAs? SIM, CAPTCHAs Sabe aquelas imagens chatas que aparecem quando você está preenchendo um formulário ou quer acessar uma página específica, pedindo para você decifrar o texto? Isso é o que chamamos de CAPTCHA (Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart). Captchas foram criados para impedir que robôs acessem determinadas páginas na web de forma irrestrita. Algumas empresas como a Google também usam essas coisinhas para utilizar o conhecimento de seres humanos para dominar o mundo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>