<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imagens on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/imagens/</link>
    <description>Recent content in Imagens on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/imagens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gráficos miojo: Mapas temáticos do Brasil em 3 minutos ou menos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</guid>
      <description>De todas as visualizações, mapas são aquelas que impressionam mais. É muito mais fácil alguém se maravilhar com o mapa mais simples do que com o ggplot2 mais complicado. Felizmente, considerando essa comparação, o R disponibiliza muitos recursos para construir mapas.
Dentro do tidyverse é possível construir mapas usando a função geom_map, do pacote ggplot2, mas está fora do escopo deste post explicar como ela funciona. Aqui vamos apenas descobrir como usá-la para agilizar a construção de um gráfico simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da Marvel vs DC</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</guid>
      <description>A cor é uma diferença notável entre os filmes da Marvel e da DC. Enquanto a Disney/Marvel Studios costuma lançar filmes com tons mais claros e alegres, a Warner tem optado por cenários escuros, com um aspecto mais sombrios. Essas escolhas são um reflexo do clima das histórias de cada universo: aventuras engraçaralhas com um drama superficial vs seja lá o que passa na cabeça do Zack Snyder.
Para estudar melhor a paleta de cores utilizadas nos filmes, vamos aplicar a análise introduzida pelo Dani neste post, com pequenas alterações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>