<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estatística on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/estat%C3%ADstica/</link>
    <description>Recent content in Estatística on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/estat%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Por que amar Estatística?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/31/2017-08-31-por-que-amar-estatistica/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/31/2017-08-31-por-que-amar-estatistica/</guid>
      <description>Escolher uma profissão, para quem tem esse privilégio, é uma das decisões mais importantes das nossas vidas. Aos 17, 18 anos, a imaturidade, o pouco auto-conhecimento e a falta de informação sobre as alternativas podem nos desviar da opção que nos vestiria melhor, um erro que muitas vezes nunca será reparado.
Às vezes, eu me pergunto o que levou amigos e conhecido a escolherem suas profissões na hora do vestibular. No meu caso, eu quase segui um caminho da “profissões da moda”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele 1% é Deep Learning - Gerando letras do Wesley Safadão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</guid>
      <description>Nesse final de semana decidi assistir a alguns vídeos do YouTube do Siraj Raval e ao curso do Andrew Ng sobre deep learning. Após assistir alguns vídeos, fiquei com uma vontade insana de implementar um modelo pra gerar músicas aleatórias do Wesley Safadão!
Na minha opinião, o resultado ficou bem mais ou menos. Acho que tem muito o que melhorar ainda. Vejam o que acham!
Instruções de uso:
Aperte o botão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu, a Estatística e a programação</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/17/2017-08-17-eu-a-estatistica-e-o-r/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/17/2017-08-17-eu-a-estatistica-e-o-r/</guid>
      <description>— Não sabia que nessa cidade a cada 20 minutos atropelam um homem? — Nossa! E como está o coitado?
 O episódio “Estatísticas” do Chaves foi o meu primeiro contato com o conceito de Estatística (pelo menos que eu possa me lembrar). Claro que naquela época, com 5 ou 6 anos, eu nunca imaginaria que seria essa a minha profissão. Assim como o Quico e o Chaves, eu não fazia muita ideia do que as “senhoras estatísticas”&amp;quot; eram e continuei sem saber de fato até entrar na graduação, em 2007.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>