<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curso R on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/curso-r/</link>
    <description>Recent content in Curso R on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2017 10:12:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/curso-r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Curso-R na aMostra de Estatística 2017</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/10/19/2017-10-19-cursor-amostra/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/10/19/2017-10-19-cursor-amostra/</guid>
      <description>Nas últimas semanas sumimos um pouco aqui do blog, pois estávamos ocupados na aMostra de Estatística no IME-USP.
O evento teve a organização impecável graças aos alunos do bacharelado em estatística Lucas Hamaguchi, Beatriz Vianna, Gabriela Uhrigshardt, Milene Farhat, Luíza Baratojo, Rodrigo Marcel Araujo Oliveira e do Prof. Victor Fossaluza. Parabens a todos!
A Curso-R participou do evento ministrando 3 oficinas abordando tópicos bem distintos sobre programação em R. Graças à fantástica organização, todas as palestras foram gravadas e agora podem ser revistas pelo YouTube da aMostra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O melhor de 50 posts!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</guid>
      <description>Nosso blog completou 50 posts e para não deixar a marca passar em branco, elaboramos um resumão do que de melhor aconteceu aqui nos últimos 5 meses.
Mas antes, gostaríamos de agradecer a todos que nos acompanham, deixam comentários, correções ou sugestões e interagem com a gente nas redes sociais ou nos corredores da vida. Para nós, é uma satisfação muito grande falar de R e Estatística. Nós aprendemos e nos divertimos muito fazendo esse blog, e é muito bom poder compartilhar isso com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bR Bloggers está no ar</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</guid>
      <description>Está no ar o bR Bloggers! bR Bloggers é um agregador de blogs sobre R escritos em língua portuguesa.
Atualmente uma das melhores formas de aprender R e de ficar a par da comunidade R é ler o R-Bloggers. O R-Bloggers é um agregador que conta com mais de 700 blogs, que escrevem aproximadamente 300 posts por mês. Lendo tudo isso, não tem como você não aprender muito R!
No entanto, para muitas pessoas, uma barreira para ler os posts do R-Bloggers pode ser o fato de que todos os posts estão em inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 dicas do Curso R de verão 2017</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</guid>
      <description>Em fevereiro desse ano ministramos o Curso de R de Verão 2017, parte do programa dos Cursos de Verão do IME-USP. Abaixo segue um compilado das 10 melhores dicas dadas durante este curso.
1. Conheça e domine a filosofia por trás do Tidyverse O conceito “tidy” deu o oriente do curso de verão e não foi à toa: o tidyverse, carinhosamente chamado de “universo arrumadinho”, está intimamente associado ao dia-a-dia de um analista de dados e sua implementação em R é tida como uma pequena revolução para os R-eiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>