<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/author/daniel/</link>
    <description>Recent content in Daniel on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2017 00:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/author/daniel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Salvando data.frames: uma comparação</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/20/2017-07-20-escrevendo-data-frames/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/20/2017-07-20-escrevendo-data-frames/</guid>
      <description>Salvar data.frames para ler depois é uma tarefa muito comum para quem trabalha com R, principalmente quando o seu processo possui algumas etapas mais demoradas e você não quer ter que rodar tudo de novo.
Veja aqui 3 formas fáceis, e rápidas para salvar o seu banco de dados e não perder tempo lendo novamente.
saveRDS Talvez a função mais conhecida para salvar objetos do R. Ela salva em um formato binário que só pode ser lido pelo R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greta</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/08/2017-07-09-greta/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/08/2017-07-09-greta/</guid>
      <description>Estou bem longe de ter experiência em modelagem bayesiana usando linguagens de programação probabilística como Stan ou BUGS, mas vi esse pacote chamado greta que me chamou a atenção.
O greta é um pacote feito totalmente em R, mas que usa o TensorFlow como backend para fazer os seus cálculos. Isso tudo por intermédio do reticulate. A vantagem de usar o TensorFlow como backend é a escalabilidade: o greta pode ser rápido até mesmo em bases de dados grandes e também pode ser acelerada usando clusters de CPU’s ou GPU’s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Autoencoders</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</guid>
      <description>Autoencoders são redes neurais treinadas com o objetivo de copiar o seu input para o seu output. Esse interesse pode parecer meio estranho, mas na prática o objetivo é aprender representações (encodings) dos dados, que podem ser usadas para redução de dimensionalidade ou até mesmo compressão de arquivos.
Basicamente, um autoencoder é dividido em duas partes:
 um encoder que é uma função \(f(x)\) que transforma o input para uma representação \(h\) um decoder que é uma função \(g(x)\) que transforma a representação \(h\) em sua reconstrução \(r\)  Imagem do blog do Keras</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bR Bloggers está no ar</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</guid>
      <description>Está no ar o bR Bloggers! bR Bloggers é um agregador de blogs sobre R escritos em língua portuguesa.
Atualmente uma das melhores formas de aprender R e de ficar a par da comunidade R é ler o R-Bloggers. O R-Bloggers é um agregador que conta com mais de 700 blogs, que escrevem aproximadamente 300 posts por mês. Lendo tudo isso, não tem como você não aprender muito R!
No entanto, para muitas pessoas, uma barreira para ler os posts do R-Bloggers pode ser o fato de que todos os posts estão em inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K-means e paleta de cores</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</guid>
      <description>Uma aplicação interessante de algoritmos de clusterização é a obtenção de paletas de cores a partir de imagens. Veja como isso pode ser feito usando o R.
Em primeiro lugar, vamos ler a imagem como uma matriz para o R. Existem diversas bibliotecas para carregar as imagens, vamos usar aqui a jpeg. Para esse caso ela é melhor porque já lê a imagem no formato que precisamos.
library(jpeg) library(magrittr) img &amp;lt;- readJPEG(&amp;quot;img/david-bowie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multas em São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</guid>
      <description>Há bastante tempo tenho vontade de fazer análises usando dados de multas de São Paulo. O problema é: estes dados estão disponíveis? Na teoria, sim. Os dados de multas, como quantidade de multas por tipo de infração, dia e horário, e outros são divulgados no portal da Mobilidade Segura da Prefeitura de São Paulo. Na prática, é um pouco diferente. Apesar do site fornecer uma opção de exportação, a tabela exportada não é completa e muitas informações ficam faltando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rstudio::conf: Sessão Final</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</guid>
      <description>No início de Janeiro desse ano ocorreu a primeira rstudio::conf, uma conferência sobre R promovida pela Rstudio. A conferência parece ter sido bem animada! Teve até um passeio para o parque do Harry Potter na Florida, e surgiram memes como a imagem abaixo.
## Linking to ImageMagick 6.7.7.10 ## Enabled features: cairo, fontconfig, freetype, fftw, lcms, pango, rsvg, x11 ## Disabled features: ghostscript, webp Em termos de conteúdo, parece que foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifesto tidy</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</guid>
      <description>O manifesto das ferramentas tidy do Hadley Wickham é um dos documentos mais importantes sobre R dos últimos tempos. Esse documento formaliza uma série de princípios que norteiam o desenvolvimento do tidyverse.
O tidyverse, também chamado por muitos de hadleyverse, é um conjunto de pacotes que, por compartilharem esses princípios do manifesto tidy, podem ser utilizados naturalmente em conjunto. Pode-se dizer que existe o R antes do tidyverse e o R depois do tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>