<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ggplot on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/ggplot/</link>
    <description>Recent content in Ggplot on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/ggplot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Requisições seguras</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</guid>
      <description>No mundo do web scraping, muitas vezes precisamos acessar sites HTTPS, a versão Segura do HTTP (Hyper Text Transfer Protocol). Esse protocolo é utilizado para encriptar as mensagens trocadas por usuário e servidor.
O pacote httr utiliza um padrão SSL (Secure Sockets Layer) para lidar com HTTPS. O SSL nada mais é que uma forma de informar ao servidor que você é você, garantindo que suas mensagens só possam ser interpretadas por esse servidor, e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelização no R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</guid>
      <description>Programadores eficientes não precisam escrever algoritmos que rodam rápido. Recomendo fortemente a leitura do livro Efficient R, que discute eficiência com o R de forma exaustiva. Também gosto muito da primeira parte dessa palestra do Hadley, onde ele defende que o cientista de dados deve usar seu tempo pensando no problema e não na forma que vai escrever seu código.
Com isso em mente, vamos investigar o tema paralelização. Quando rodamos coisas em paralelo, mandamos os núcleos de processamento da máquina calcularem coisas diferentes ao mesmo tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medidas-resumo no tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</guid>
      <description>Hoje estava fazendo uma análise exploratória e precisava estudar os quartis de uma variável contínua. A solução usando o tidyverse é tão elegante que valeu um post no blog.
Usaremos os pacotes tibble, dplyr, tidyr e purrr:
library(tibble) library(dplyr) library(tidyr) library(purrr) Nesse exemplo, usamos a famosa base mtcars
tab &amp;lt;- mtcars %&amp;gt;% group_by(am, vs) %&amp;gt;% nest() %&amp;gt;% mutate(quartis = map(data, ~enframe(quantile(.x$mpg, 1:3 / 4)))) %&amp;gt;% unnest(quartis) %&amp;gt;% spread(name, value) tab ## # A tibble: 4 x 5 ## am vs `25%` `50%` `75%` ## * &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; ## 1 0 0 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacote ggalt</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</guid>
      <description>O pacote ggalt é uma extensão ao ggplot2 que permite fazer algumas coisas muito úteis. Uma delas é a possibilidade de fazer faixas de confiança para gráficos do tipo escada. Isso permite adicionar intervalos de confiança para modelos Kaplan-Meier, muito utilizados em Análise de Sobrevivência.
É possível instalar o pacote ggalt usando a função install.packages():
install.packages(&amp;#39;ggalt&amp;#39;) Para exemplificar a utilização do ggalt, vamos utilizar os pacotes abaixo.
library(dplyr) library(ggplot2) library(ggalt) library(broom) library(survival) Nesse exemplo, utilizaremos a base de dados lung que vem com o pacote survival.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>