<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analises on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/categories/analises/</link>
    <description>Recent content in Analises on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/categories/analises/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Voltando aos saudosos captchas. Demorei para fazer esse post pois estava esperando o lançamento do curso de redes neurais convolucionais do Andrew Ng. O curso foi muito bom, valeu à pena! E, como prometido, vamos agora trabalhar com modelagem dos captchas.
Objetivo Nosso objetivo é aprender a aplicar a operação da convolução em imagens, replicando o modelo já ajustado dos captchas. O jeito que fazemos para ajustar o modelo ficará para um próximo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística e Música</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</guid>
      <description>Para quem está esperando posts sobre captchas, esperem mais um pouquinho 🙋🏿. Em novembro voltarei a postar sobre esse assunto.
 Em setembro de 2017, participei do 16th Symposium on Computer Music, organizado pelo prof. Marcelo Queiroz do IME-USP. O evento foi muito legal! Estou estudando música nos últimos meses e acho que farei meu doutorado em soluções que ligam estatística e música. É uma área realmente apaixonante.
Uma das formas que usarei para aprender os métodos e estudar os conceitos será esse blog!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele 1% é Deep Learning - Gerando letras do Wesley Safadão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</guid>
      <description>Nesse final de semana decidi assistir a alguns vídeos do YouTube do Siraj Raval e ao curso do Andrew Ng sobre deep learning. Após assistir alguns vídeos, fiquei com uma vontade insana de implementar um modelo pra gerar músicas aleatórias do Wesley Safadão!
Na minha opinião, o resultado ficou bem mais ou menos. Acho que tem muito o que melhorar ainda. Vejam o que acham!
Instruções de uso:
Aperte o botão.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>