<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 14:25:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usando o cronR para Agendar Scripts</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/13/2017-11-13-tutorial-cronr/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:25:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/13/2017-11-13-tutorial-cronr/</guid>
      <description>Nem sempre os dados que precisamos para uma análise podem ser encontrados em uma base consolidada. Muitas vezes as informações que queremos não estão imediatamente disponíveis e precisam ser coletadas com o tempo através de um processo lento e monótono.
Imagine, por exemplo, que quiséssemos baixar os dados meteorológicos das maiores cidades do mundo a cada 12 horas para uma análise sobre previsões do tempo. Um programador desavisado talvez criasse alarmes em seu relógio e para baixar as tabelas necessárias quando eles tocassem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Voltando aos saudosos captchas. Demorei para fazer esse post pois estava esperando o lançamento do curso de redes neurais convolucionais do Andrew Ng. O curso foi muito bom, valeu à pena! E, como prometido, vamos agora trabalhar com modelagem dos captchas.
Objetivo Nosso objetivo é aprender a aplicar a operação da convolução em imagens, replicando o modelo já ajustado dos captchas. O jeito que fazemos para ajustar o modelo ficará para um próximo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo assuntos difíceis</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/11/2017-11-11-preconceitos-no-aprendizado/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/11/2017-11-11-preconceitos-no-aprendizado/</guid>
      <description>Volta e meia eu escuto as famosas frases
paste(&amp;quot;Eu sou de&amp;quot;, c(&amp;quot;Humanas&amp;quot;, &amp;quot;Exatas&amp;quot;, &amp;quot;Biológicas&amp;quot;)) ## [1] &amp;quot;Eu sou de Humanas&amp;quot; &amp;quot;Eu sou de Exatas&amp;quot; &amp;quot;Eu sou de Biológicas&amp;quot; de alguém tentando justificar por que não vai fazer alguma coisa.
Muitas vezes, não passa de uma brincadeira na hora de dividir a conta do bar. Muitas outras, me soa como uma desculpa pronta para não encarar problemas complicados. Para mim, todo aprendizado é difícil, não acho que existe conhecimento de graça, então realmente importa se ele é de Humanas, Exatas ou Biológicas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística e Música</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</guid>
      <description>Para quem está esperando posts sobre captchas, esperem mais um pouquinho 🙋. Em novembro voltarei a postar sobre esse assunto.
 Em setembro de 2017, participei do 16th Symposium on Computer Music, organizado pelo prof. Marcelo Queiroz do IME-USP. O evento foi muito legal! Estou estudando música nos últimos meses e acho que farei meu doutorado em soluções que ligam estatística e música. É uma área realmente apaixonante.
Uma das formas que usarei para aprender os métodos e estudar os conceitos será esse blog!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidy Data, Teste T Pareado e Modelos Mistos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-tidy-data-mixed-models/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-tidy-data-mixed-models/</guid>
      <description>O que teste t-pareado, modelos mistos e tidy data podem ter a ver? Veja neste post como a estrutura dos seus dados pode afetar a forma que você fará a sua análise.
Para começar, vamos relemebrar o que é tidy data para depois seguir ao ponto do post.
Tidy Data Tidy data é um conceito introduzido pelo Hadley Wickham neste paper.
Esse paper é, para mim, o melhor artigo do Hadley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso-R na aMostra de Estatística 2017</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/10/19/2017-10-19-cursor-amostra/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/10/19/2017-10-19-cursor-amostra/</guid>
      <description>Nas últimas semanas sumimos um pouco aqui do blog, pois estávamos ocupados na aMostra de Estatística no IME-USP.
O evento teve a organização impecável graças aos alunos do bacharelado em estatística Lucas Hamaguchi, Beatriz Vianna, Gabriela Uhrigshardt, Milene Farhat, Luíza Baratojo, Rodrigo Marcel Araujo Oliveira e do Prof. Victor Fossaluza. Parabens a todos!
A Curso-R participou do evento ministrando 3 oficinas abordando tópicos bem distintos sobre programação em R. Graças à fantástica organização, todas as palestras foram gravadas e agora podem ser revistas pelo YouTube da aMostra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros de Bloom em R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/18/2017-09-18-bloom-filter/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/18/2017-09-18-bloom-filter/</guid>
      <description>Filtro de Bloom é um algoritmo muito interessante para testar se um elemento pertence a um conjunto. Ele é considerado uma estrutura de dados probabilística, ou seja, o resultado pode não estar correto com alguma probabilidade. Especificamente para o filtro de bloom, existe a possibilidade de falsos positivos mas não de falsos negativos: o algoritmo pode dizer que o elemento pertence ao conjunto, mas na verdade não pertencer, mas nunca dirá que ele não pertence sendo que ele pertence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>brcrimR</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/13/2017-09-13-brcrimr/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/13/2017-09-13-brcrimr/</guid>
      <description>Em maio deste ano, escrevi um post sobre web scraping dos dados da secretaria de segurança pública de São Paulo. Como o título indica, o foco do texto é mostrar como se raspa a página de estatísticas da SSP, mas, mais do que isso, o texto também sugere um roteiro de construção de web scrapers.
Neste post, venho divulgar uma expansão do conteúdo do post passado. Agora é possível acessar os dados da SSP diretamente no R usando o pacote brcrimR, mas a ideia é que no futuro todas as informações divulgadas por alguma Secretaria de Segurança fiquem disponíveis diretamente no R!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacotes miojo - como fazer um pacote no R em 3 minutos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/07/2017-09-07-pacote-miojo/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/07/2017-09-07-pacote-miojo/</guid>
      <description>Nesse post vou mostrar como fazer um pacote em R muito, muito rápido. Tirei várias coisas que costumo fazer nos pacotes, com dor no coração, tudo pela velocidade, mantendo só o essencial.
Duas restrições que usei são
O pacote precisa ficar disponível no GitHub. O pacote precisa ter pelo menos uma função.  Essa é a solução que eu acho mais segura e rápida. Você também pode usar o próprio RStudio para criar pacotes ou clonar coisas do github, mas isso pode dar alguns bugs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamentos imprevisíveis do lubridate</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/09/02/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/09/02/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</guid>
      <description>Manter-se atualizado na parte mais computacional é muito importante para um estatístico. Essa convicção é bastante razoável, mas costuma gerar polêmica em alguns ciclos acadêmicos. Quem nunca se questionou se “(eu) deveria implementar esse Newton-Raphson ou usar um pacote de procedência duvidosa?” ou “escrever a matriz de delineamento é mesmo importante? O R já solta pra mim!” que atire a primeira pedra.
Na minha opinião, esse tipo de discussão nasce morta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que amar Estatística?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/31/2017-08-31-por-que-amar-estatistica/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/31/2017-08-31-por-que-amar-estatistica/</guid>
      <description>Escolher uma profissão, para quem tem esse privilégio, é uma das decisões mais importantes das nossas vidas. Aos 17, 18 anos, a imaturidade, o pouco auto-conhecimento e a falta de informação sobre as alternativas podem nos desviar da opção que nos vestiria melhor, um erro que muitas vezes nunca será reparado.
Às vezes, eu me pergunto o que levou amigos e conhecido a escolherem suas profissões na hora do vestibular. No meu caso, eu quase segui um caminho da “profissões da moda”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele 1% é Deep Learning - Gerando letras do Wesley Safadão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</guid>
      <description>Nesse final de semana decidi assistir a alguns vídeos do YouTube do Siraj Raval e ao curso do Andrew Ng sobre deep learning. Após assistir alguns vídeos, fiquei com uma vontade insana de implementar um modelo pra gerar músicas aleatórias do Wesley Safadão!
Na minha opinião, o resultado ficou bem mais ou menos. Acho que tem muito o que melhorar ainda. Vejam o que acham!
Instruções de uso:
Aperte o botão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer o R avisar pelo telegram que bitcoin tá barato</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/19/2017-08-19-r-telegram-bitcoin/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 10:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/19/2017-08-19-r-telegram-bitcoin/</guid>
      <description>O ponto máximo da história é o R mandando mensagem pro Telegram. Só para motivar, vou contar o que fiz de divertido usando telegram e preços de bitcoin.
Herói do dia: Luca Biglia, autor do pacote telegram do R.
O que faremos Como mencionei, Vou construir um Acompanhador de bitcoin pra ilustrar e ao fim do post teremos feito o R mandar um telegram quando o preço da bitcoin atingir um dado patamar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu, a Estatística e a programação</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/17/2017-08-17-eu-a-estatistica-e-o-r/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/17/2017-08-17-eu-a-estatistica-e-o-r/</guid>
      <description>— Não sabia que nessa cidade a cada 20 minutos atropelam um homem? — Nossa! E como está o coitado?
 O episódio “Estatísticas” do Chaves foi o meu primeiro contato com o conceito de Estatística (pelo menos que eu possa me lembrar). Claro que naquela época, com 5 ou 6 anos, eu nunca imaginaria que seria essa a minha profissão. Assim como o Quico e o Chaves, eu não fazia muita ideia do que as “senhoras estatísticas”&amp;quot; eram e continuei sem saber de fato até entrar na graduação, em 2007.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>São Paulo e o problema da mochila</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</guid>
      <description>São Paulo é a minha cidade preferida. Não só porque moro aqui, mas também porque é uma cidade cheia de diversidade, boa gastronomia e oportunidades. Para sentir um pouco dessa vibe, recomendo passear na avenida Paulista aos domingos. É sensacional!
Mas a cidade da diversidade só é o que é porque temos muita, muita gente nela. O município tem 12 milhões de habitantes. Esse número é tão grande que temos um paulistano para cada 17 brasileiros!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mínimos quadrados com restrições lineares</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/07/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/07/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</guid>
      <description>A característica mais importante de um modelo estatístico é a sua flexibilidade. Esse termo pode ser entendido de várias formas, mas neste texto vou considerar que um modelo é flexível se ele explica coerentemente uma ampla gama de fenômenos reais.
Pensando assim, a regressão linear pode ser considerada um modelo flexível, já que muitas relações funcionais cotidianas são do tipo \(y = \beta x\). É justamente por causa dessa flexibilidade que a boa e velha regressão de mínimos quadrados é tão usada, até mesmo aonde não deveria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O melhor de 50 posts!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</guid>
      <description>Nosso blog completou 50 posts e para não deixar a marca passar em branco, elaboramos um resumão do que de melhor aconteceu aqui nos últimos 5 meses.
Mas antes, gostaríamos de agradecer a todos que nos acompanham, deixam comentários, correções ou sugestões e interagem com a gente nas redes sociais ou nos corredores da vida. Para nós, é uma satisfação muito grande falar de R e Estatística. Nós aprendemos e nos divertimos muito fazendo esse blog, e é muito bom poder compartilhar isso com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte IV: Trabalhando com a imagem completa</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/31/2017-06-29-captcha-dados/</guid>
      <description>No último post sobre CAPTCHAs nós vimos que a segmentação das imagens (separar uma imagem em várias imagens, uma para cada caractere) é um problema complicado. Definir uma largura fixa ou utilizar outros métodos ad-hoc para segmentar as imagens pode dar bons frutos, mas não é o suficiente para quebrar CAPTCHAs mais complexos, como o da Receita Federal.
Alguns meses atrás, tentamos resolver esse problema de várias formas. Uma delas foi utilizar algoritmos de agrupamento (\(k\)-médias) ou de identificação de conjuntos conectados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Logística em: a menor deep learning do mundo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/29/2017-07-29-segundo-menor-dl/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/29/2017-07-29-segundo-menor-dl/</guid>
      <description>Objetivos A finalidade do post é:
 aprender a fazer uma regressão logística com o keras aprender a fazer um PCA com o keras aproximar o Deep Learning do que já havia de conhecido pela maioria dos analistas de dados. instigar a todos que vieram antes do deep learning a estudar e a ficar à vontade com as novidades em torno dela. mostrar que muitos profissionais inseridos na área de machine learning já conheciam grande parte do que o deep learning usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando BDs: o pacote janitor</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/24/2017-07-24-janitor/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/24/2017-07-24-janitor/</guid>
      <description>No primeiro post sobre arrumação de base de dados, a gente viu como usar as funções do stringr para arrumar o nome das variáveis. Seguindo a dica do Julio, o quebrador de captchas, vamos falar do pacote janitor, que traz algumas funções para dar aquele trato nas BDs.
Antes de mais nada, instale e carregue o pacote:
install.packages(&amp;quot;janitor&amp;quot;) devtools::install_github(&amp;quot;sfirke/janitor&amp;quot;) # Versão de desenvolvimento library(tidyverse) library(janitor) Arrumando o nome das variáveis Assim como no post passado, utilizaremos a base com informações de pacientes com arritmia cardíaca, cujas variáveis selecionadas foram:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte III: Segmentação de imagens</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/22/2017-06-29-captcha-segment/</guid>
      <description>Nesse post vamos discutir um pouco sobre modelar CAPTCHAs. Vou assumir que você já viu o post de introdução e o post sobre download, leitura e classificação manual de CAPTCHAs.
Digamos que você tenha uma base de dados de treino composta por \(N\) imagens com os textos classificados. Nossa resposta nesse caso é uma palavra de \(k\) caracteres (vamos considerar \(k\) fixado), sendo que cada caractere \(c\) pode ter \(p\) valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvando data.frames: uma comparação</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/20/2017-07-20-escrevendo-data-frames/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/20/2017-07-20-escrevendo-data-frames/</guid>
      <description>Salvar data.frames para ler depois é uma tarefa muito comum para quem trabalha com R, principalmente quando o seu processo possui algumas etapas mais demoradas e você não quer ter que rodar tudo de novo.
Veja aqui 3 formas fáceis, e rápidas para salvar o seu banco de dados e não perder tempo lendo novamente.
saveRDS Talvez a função mais conhecida para salvar objetos do R. Ela salva em um formato binário que só pode ser lido pelo R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RStudio e Github no dia a dia</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/17/2017-07-17-rstudio-e-github/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/17/2017-07-17-rstudio-e-github/</guid>
      <description>Versionamento de código é uma ferramenta que veio para ficar. Não dá para calcular o quanto de dor de cabeça, horas perdidas e frustrações ela economiza e já economizou na história da humanidade.
Um dos programas que faz isso para a gente se chama Git. E não confundir com Github (que vamos usar para exemplificar mais para frente) que é um serviço que hospeda repositórios “controlados” pelo Git.
Ao final do post você estará apto(a) a trabalhar com Github no seu RStudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 3 pacotes pra usar com rmarkdown</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/15/2017-07-15-top-3-rmarkdown/</guid>
      <description>Os criadores do Markdown, segundo suas próprias palavras, criaram a linguagem com o objetivo de construir um “formato de texto fácil de ler, fácil de escrever e opcionalmente conversível para HTML”1. Com o passar do tempo, esse objetivo foi expandido pela comunidade, pois a simplicidade também é útil para outros formatos.
As extensões andam em dois sentidos. Um deles é construir tradutores universais entre todas as linguagens de marcação, como o pandoc, permitindo que seja fácil construir documentos a partir de textos em Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando BDs: nome das variáveis</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/12/2017-07-13-bds_nomes_variaveis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/12/2017-07-13-bds_nomes_variaveis/</guid>
      <description>Arrumar base de dados é uma tarefa chata, perigosa e pode consumir uma grande parcela do tempo total do projeto.
A tarefa é chata porque é um grande retrabalho que muitas vezes cai na mão dos estatísticos. Mandar de volta para o responsável corrigir é uma opção, mas já passei por situações em que o tempo perdido no vai-e-vem da bd foi bem maior do que o tempo que eu gastaria para arrumar eu mesmo (e no fim, o banco ainda continha erros).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte II: O pacote decryptr</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/10/2017-06-29-captcha-decryptr/</guid>
      <description>No meu último post anunciei que começaríamos uma série sobre CAPTCHAs. Uma da nossas iniciativas principais nesse tema é a criação do pacote decryptr. Hoje veremos como usar algumas das funções principais desse pacote.
Suposições do decryptr Ao criar o decryptr reduzimos um pouco o escopo de CAPTCHAs que gostaríamos de incluir. Fizemos isso para não ficarmos malucos, pois existem diversos tipos de testes disponíveis na web!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greta</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/08/2017-07-09-greta/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/08/2017-07-09-greta/</guid>
      <description>Estou bem longe de ter experiência em modelagem bayesiana usando linguagens de programação probabilística como Stan ou BUGS, mas vi esse pacote chamado greta que me chamou a atenção.
O greta é um pacote feito totalmente em R, mas que usa o TensorFlow como backend para fazer os seus cálculos. Isso tudo por intermédio do reticulate. A vantagem de usar o TensorFlow como backend é a escalabilidade: o greta pode ser rápido até mesmo em bases de dados grandes e também pode ser acelerada usando clusters de CPU’s ou GPU’s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WoE em R com tidywoe</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/06/2017-07-06-tidywoe/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/06/2017-07-06-tidywoe/</guid>
      <description>WoE (weight of evidence) é uma ferramenta bastante usada em aplicações de regressão logística, principalmente na área de score de crédito. Simploriamente falando, ele transforma categorias em números que refletem a diferença entre elas pelo critério de separação do Y = 1 e Y = 0.
Se você ainda não sabe o que é ou quer ler mais sobre o assunto, um texto que eu gostei de ler:
 Data Exploration with Weight of Evidence and Information Value in R  O autor desse texto é o Kim Larsen, criador do pacote Information que é completo e cheio de ferramentas sofisticadas em torno do WoE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forcats</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/01/2017-07-01-forcats/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/01/2017-07-01-forcats/</guid>
      <description>Se você ainda não é adepta ou adepto do tidyverse, provavelmente precisa setar stringsAsFactors = FALSE em algum momento ou sempre trabalha com fatores em vez de strings.
Strings são sequências de caracteres que podem ser acessados pela sua posição. Assim, podemos usar expressões regulares para modificar partes da sequência que correspondam a um determinado padrão. Fatores são inteiros com categorias (ou labels) formadas por strings guardadas apenas uma vez no atributo levels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Introdução</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/28/2017-06-29-captcha-intro/</guid>
      <description>CAPTCHAs? SIM, CAPTCHAs Sabe aquelas imagens chatas que aparecem quando você está preenchendo um formulário ou quer acessar uma página específica, pedindo para você decifrar o texto? Isso é o que chamamos de CAPTCHA (Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart). Captchas foram criados para impedir que robôs acessem determinadas páginas na web de forma irrestrita. Algumas empresas como a Google também usam essas coisinhas para utilizar o conhecimento de seres humanos para dominar o mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Autoencoders</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</guid>
      <description>Autoencoders são redes neurais treinadas com o objetivo de copiar o seu input para o seu output. Esse interesse pode parecer meio estranho, mas na prática o objetivo é aprender representações (encodings) dos dados, que podem ser usadas para redução de dimensionalidade ou até mesmo compressão de arquivos.
Basicamente, um autoencoder é dividido em duas partes:
 um encoder que é uma função \(f(x)\) que transforma o input para uma representação \(h\) um decoder que é uma função \(g(x)\) que transforma a representação \(h\) em sua reconstrução \(r\)  Imagem do blog do Keras</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes Principais - Intuição</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/24/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/24/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</guid>
      <description>Componentes principais são bastante utilizados em modelagem estatística, mas a sua definição matemática rigorosa faz com que a ACP pareça um conceito mais abstrato do que somos capazes de compreender, em particular quando falam “maximizar a variância total” e “diminuir a dimensionalidade”. A primeira reação é um grande “HEIN?”.
Abaixo tem alguns gráficos em 3 dimensões que dão uma boa ilustração sobre o que essas duas afirmativas querem dizer e, mesmo sendo um exemplo simples, irão ajudar a extrapolar a ideia para problemas mais complexos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environments</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</guid>
      <description>Se você utiliza o R regularmente, com certeza já se deparou com o termo environment. Ele aparece como um painel do RStudio, quando acessamos o código de uma função e (implicitamente) quando carregamos pacotes. Neste post, vamos tentar responder as três perguntas básicas sobre qualquer coisa no R: 1. o que é? 2. para que serve? e 3. como NÃO usar?
O que é? Definindo de uma maneira bem simples, environments são locais onde objetos são armazenados, isto é, conjuntos de ligações entre símbolos e valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bR Bloggers está no ar</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</guid>
      <description>Está no ar o bR Bloggers! bR Bloggers é um agregador de blogs sobre R escritos em língua portuguesa.
Atualmente uma das melhores formas de aprender R e de ficar a par da comunidade R é ler o R-Bloggers. O R-Bloggers é um agregador que conta com mais de 700 blogs, que escrevem aproximadamente 300 posts por mês. Lendo tudo isso, não tem como você não aprender muito R!
No entanto, para muitas pessoas, uma barreira para ler os posts do R-Bloggers pode ser o fato de que todos os posts estão em inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skimr: estatísticas básicas com ❤️</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/17/2017-06-17-skimr/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/17/2017-06-17-skimr/</guid>
      <description>Entre os dias 25 e 27 de maio aconteceu a ROpenSci Unconf 2017. O encontro reuniu vários pop stars da comunidade R como Hadley Wickham, Joe Cheng (criador do shiny), Jeroen Ooms (criador do OpenCPU e autor de vários pacotes bacanas), Jenny Bryan (autora de vários pacotes bacanas como googlesheets), várias pessoas do #R-Ladies e muito mais.
Uma coisa muito legal dessa conferência é que ela funcionou como uma hackathon. Foi criada uma nova organização no github chamada ROpenSci Labs, e os presentes simplesmente começaram a subir pacotes fantásticos lá dentro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando Anaconda &#43; TensorFlow &#43; Keras para R no Ubuntu 16.04 Server</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/08/2017-06-08-keras-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 21:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/08/2017-06-08-keras-no-ubuntu/</guid>
      <description>Compilei um passo a passo mais simplificado dos posts que usei pra conseguir usar o Keras num servidor Ubuntu.
Esse tutorial ensinará como instalar o Anaconda com Python 3.5 em um servidor Ubuntu 16.04 + Keras para R. Então ao final desse post você terá o Keras direto do seu R pronto para abalar os profundos mares da aprendizagem de máquinas.
Pré-requisitos O tutorial supõe que você possui um servidor Ubuntu 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keras: colocando deep learning no pipeline</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</guid>
      <description>Esse é o Daniel Falbel, um dos sócios da Curso-R e autor de diversos posts no nosso blog. Boa pinta, não?
Mas esse não é só um rostinho bonito. Recente, o Dani fez uma contribuição PROFUNDA para a comunidade R: ele é um dos responsáveis pelo pacote keras, que faz uma interface com a biblioteca de mesmo nome utilizada para ajustar modelos de deep learning usando TensorFlow.
Veja o arquivo DESCRIPTION (metadados) desse pacote:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A kind of magick</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/01/2017-06-01-a-kind-of-magick/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/01/2017-06-01-a-kind-of-magick/</guid>
      <description>Já vimos como o Rstudio se torna uma ferramenta poderosa quando combinado com certos pacotes, como o knitr e shiny, ou outros recursos, como o markdown e o git. Hoje, veremos como transformar o Rstudio num elegante e interativo editor de imagens utilizando o pacote magick.
Este post é um breve resumo das funcionalidades do magick. Para uma apresentação completa, visite o vignette do pacote.
Já usamos o magick em outros posts do blog (às vezes por trás das cortinas) para tratar imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF e OCR</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/28/2017-05-27-ocr/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/28/2017-05-27-ocr/</guid>
      <description>Já precisou extrair dados de arquivos pdf? Bom, eu já. Eu trabalho com jurimetria e preciso extrair dados de diários oficiais, petições, sentenças, então já viu né…
A primeira pergunta que você precisa fazer antes de ler um pdf é: o arquivo é digital ou digitalizado?
 Se for digital, significa que ele pode ser transcrito diretamente para vários formatos: texto, html, xml e até mesmo data.frames diretamente.  Vamos usar esse exemplo de PDF digital</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web scraping do site da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</guid>
      <description>Quando eu trabalhei no Núcleo de Estudos da Violência da USP, obter informações da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo (SSP) era uma tarefa meio esotérica. Coletávamos os dados de todos os DP’s de São Paulo, que são aproximadamente 100, e, como fazer isso manualmente era demorado, aplicávamos uma solução automática em dois passos. Primeiro raspávamos o site da SSP em Pythone depois rodávamos uma macro em VBA chamada “Mestre Dos Magos”, que era responsável por consolidar as séries históricas em excel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos miojo: Mapas temáticos do Brasil em 3 minutos ou menos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/04/2017-05-04-mapas-tematicos-3-minutos/</guid>
      <description>De todas as visualizações, mapas são aquelas que impressionam mais. É muito mais fácil alguém se maravilhar com o mapa mais simples do que com o ggplot2 mais complicado. Felizmente, considerando essa comparação, o R disponibiliza muitos recursos para construir mapas.
Dentro do tidyverse é possível construir mapas usando a função geom_map, do pacote ggplot2, mas está fora do escopo deste post explicar como ela funciona. Aqui vamos apenas descobrir como usá-la para agilizar a construção de um gráfico simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da Marvel vs DC</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</guid>
      <description>A cor é uma diferença notável entre os filmes da Marvel e da DC. Enquanto a Disney/Marvel Studios costuma lançar filmes com tons mais claros e alegres, a Warner tem optado por cenários escuros, com um aspecto mais sombrios. Essas escolhas são um reflexo do clima das histórias de cada universo: aventuras engraçaralhas com um drama superficial vs seja lá o que passa na cabeça do Zack Snyder.
Para estudar melhor a paleta de cores utilizadas nos filmes, vamos aplicar a análise introduzida pelo Dani neste post, com pequenas alterações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagramas de Venn em R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/29/2017-04-29-diagramas-de-venn/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/29/2017-04-29-diagramas-de-venn/</guid>
      <description>Diagramas de Venn são como slides de PowerPoint. Se eles tem poucos elementos concisos em uma ordem inteligente, um leitor consegue conectar as ideias expostas e aprender alguma coisa. Em caso contrário, o excesso de informação se transforma em um obstáculo para a comunicação.
Bons diagramas de Venn são capazes de te fazer perceber cruzamentos que não estão no seu radar. No blog do Andrew Gelman tem um exemplo interessante. Ele considera uma oração, em inglês, que pede:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência? (REVISITED)</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</guid>
      <description>Às vezes a venda de uma empresa é um sinal de que algo não vai bem. Até pode ser verdade que nada ruim estivesse acontecendo e, por qualquer motivo que seja, alguém achou melhor parar enquanto estava ganhando, mas eu custo a acreditar que o Porta Dos Fundos estava nessa situação. Principalmente considerando o futuro sombrio que pode esperá-los.
A última aquisição da Viacom no Brasil foi a finada MTV. Depois de 20 anos de presença relevante no cenário musical brasileiro, o peso dos anos culminou na venda da MTV para a gigante americana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R 3.4 disponível!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</guid>
      <description>A versão 3.4 do R (You Stupid Darkness) foi lançada nesse final de semana! A atualização tem foco principal na performance. Principais mudanças:
Agora temos um compilador JIT (Just In Time) como padrão! Isso significa que você não precisará mais usar a função compiler::cmpfun() para acelerar suas funções na maioria dos casos. Mais sobre isso abaixo. O for ficou mais eficiente. Agora a alocação dinâmica de vetores está mais rápida, diminuindo ainda mais a diferença entre utilizar for e funcionais como sapply(), que trabalham com um vetor pré alocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K-means e paleta de cores</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</guid>
      <description>Uma aplicação interessante de algoritmos de clusterização é a obtenção de paletas de cores a partir de imagens. Veja como isso pode ser feito usando o R.
Em primeiro lugar, vamos ler a imagem como uma matriz para o R. Existem diversas bibliotecas para carregar as imagens, vamos usar aqui a jpeg. Para esse caso ela é melhor porque já lê a imagem no formato que precisamos.
library(jpeg) library(magrittr) img &amp;lt;- readJPEG(&amp;quot;img/david-bowie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tratando erros: the tidy way</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/20/2017-04-09-try/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/20/2017-04-09-try/</guid>
      <description>Tratar erros no R é importante para identificar problemas nos códigos e evitar retrabalho. Quem nunca rodou um algoritmo pesadíssimo que deu errado na última iteração? Nesse artigo, veremos como trabalhar com erros no R e a versão tidy dessas soluções.
Usando try() e tryCatch() A forma tradicional de tratar erros no R é com a função tryCatch(). Essa função tem como primeiro argumento uma expressão a ser avaliada e argumentos diversos para trabalhar com os erros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colando textos</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/17/2017-04-08-glue/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/17/2017-04-08-glue/</guid>
      <description>Uma tarefa muito comum no R é colar textos. As funções mais importantes para isso são paste() e sprintf(), que vêm com o pacote base. Nesse artigo, vamos falar dessas duas funções e de um novo pacote do tidyverse, o glue.
paste() A função paste() recebe um conjunto indeterminado de objetos como argumento através do ... e vai colando os objetos passados elemento a elemento. Isso significa que se você passar dois vetores de tamanho n, a função paste() retornará um vetor de tamanho n sendo cada posição a colagem dos dois vetores nessa posição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise das emoções de Aécio Neves</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</guid>
      <description>Aécio Neves é um político importante no Brasil. Por muito pouco não foi eleito Presidente da República em 2014 e é certamente um nome bem influente na atualidade. Mas sério, toda vez que eu vejo esse cara falando, não dou a mínima para quem ele é. Eu apenas fico pensando: ‘Por que ele sempre faz tanta cara de dor?’
Pensando nisso, decidi pegar algumas fotos famosas dele e aplicar um algoritmo de Inteligência Artificial para reconhecimento de emoções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você está a menos de 1 km de um Hambúrguer?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</guid>
      <description>Se você estiver no centro de São Paulo, quanto será que você precisa andar para achar uma hamburgueria? Será que a sua casa fica a menos de 1 km de hospitais, delagacias ou corpo de bombeiros? Neste post, veremos como utilizar uma das APIs do Google Maps para obter informações de geolocalização a partir de uma pesquisa simples. Em seguida, vamos gerar mapas com o pacote leaflet para visualizar os dados coletados e responder essas perguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As barras do progresso</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-08-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-08-progress/</guid>
      <description>Na jornada da ciência de dados, muitas vezes precisamos rodar um mesmo algoritmo em vários objetos distintos. Quando o algoritmo é pesado ou a lista de objetos é longa, é importante saber em que passo estamos e quanto vai demorar para terminar.
Uma forma de resolver esse problema é usando o pacote progress. O objeto progress_bar desse pacote é do tipo R6 e tem um método new() para criar objetos do tipo “barra”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 dicas do Curso R de verão 2017</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</guid>
      <description>Em fevereiro desse ano ministramos o Curso de R de Verão 2017, parte do programa dos Cursos de Verão do IME-USP. Abaixo segue um compilado das 10 melhores dicas dadas durante este curso.
1. Conheça e domine a filosofia por trás do Tidyverse O conceito “tidy” deu o oriente do curso de verão e não foi à toa: o tidyverse, carinhosamente chamado de “universo arrumadinho”, está intimamente associado ao dia-a-dia de um analista de dados e sua implementação em R é tida como uma pequena revolução para os R-eiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multas em São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</guid>
      <description>Há bastante tempo tenho vontade de fazer análises usando dados de multas de São Paulo. O problema é: estes dados estão disponíveis? Na teoria, sim. Os dados de multas, como quantidade de multas por tipo de infração, dia e horário, e outros são divulgados no portal da Mobilidade Segura da Prefeitura de São Paulo. Na prática, é um pouco diferente. Apesar do site fornecer uma opção de exportação, a tabela exportada não é completa e muitas informações ficam faltando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requisições seguras</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</guid>
      <description>No mundo do web scraping, muitas vezes precisamos acessar sites HTTPS, a versão Segura do HTTP (Hyper Text Transfer Protocol). Esse protocolo é utilizado para encriptar as mensagens trocadas por usuário e servidor.
O pacote httr utiliza um padrão SSL (Secure Sockets Layer) para lidar com HTTPS. O SSL nada mais é que uma forma de informar ao servidor que você é você, garantindo que suas mensagens só possam ser interpretadas por esse servidor, e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza segundo Spotify - Web Scraping, API do Spotify e tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</guid>
      <description>knitr::opts_chunk$set(eval = FALSE) No dia em que fui ao Lollapalooza eu descobri o Rspotify, um wraper da API do Spotify e daí me veio a ideia de juntar infos dos dois assuntos.
A brincadeira aqui vai envolver
 Web Scraping - para baixar e estruturar as tabelas de programação do Lolapalooza SP 2017 API do Spotify - por meio do pacote Rspotify todos os pacotes do tidyverse  Lollapalooza deste ano em São Paulo contou com 47 bandas distribuídas em quatro palcos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knitr: mudando o diretório de trabalho</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/25/2017-03-25-knitr-mudando-diretorio-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/25/2017-03-25-knitr-mudando-diretorio-de-trabalho/</guid>
      <description>O pacote knitr é um mecanismo rápido, elegante e flexível para gerar relatórios dinâmicos no R. Ele trabalha lado a lado com o rmarkdown para transformar arquivos .Rmd em diversos formatos, como html, pdf e até mesmo word. Misturando chunks de código em R com texto puro, LaTeX e html, a tarefa de criar outputs para análises estatísticas no R ficou muito mais simples.
Quando estamos trabalhando com arquivos Rmarkdown no Rstudio, o diretório de trabalho é a própria pasta onde o Rmd está salvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</guid>
      <description>Há alguns anos eu acompanho o canal Porta dos fundos no YouTube, assistindo os vídeos quase sempre no dia de lançamento. Mesmo dividido entre esquetes boas e ruins, me considero um fã da trupe de humoristas (e do Totoro também), principalmente pelo humor sarcástico e pela satirização de diversos tabus da nossa sociedade.
Nos últimos meses, no entanto, meu entusiasmo com o canal vem diminuindo. A necessidade de postar três vídeos por semana para se manter relevante no sistema de recomendações do YouTube, o que mantém o canal rentável, me faz perdoar um ou outro conteúdo sem graça ou rasteiro, mas sinto que o que era exceção começou a virar regra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelização no R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/19/2017-03-14-parallel/</guid>
      <description>Programadores eficientes não precisam escrever algoritmos que rodam rápido. Recomendo fortemente a leitura do livro Efficient R, que discute eficiência com o R de forma exaustiva. Também gosto muito da primeira parte dessa palestra do Hadley, onde ele defende que o cientista de dados deve usar seu tempo pensando no problema e não na forma que vai escrever seu código.
Com isso em mente, vamos investigar o tema paralelização. Quando rodamos coisas em paralelo, mandamos os núcleos de processamento da máquina calcularem coisas diferentes ao mesmo tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rstudio::conf: Sessão Final</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</guid>
      <description>No início de Janeiro desse ano ocorreu a primeira rstudio::conf, uma conferência sobre R promovida pela Rstudio. A conferência parece ter sido bem animada! Teve até um passeio para o parque do Harry Potter na Florida, e surgiram memes como a imagem abaixo.
## Linking to ImageMagick 6.7.7.10 ## Enabled features: cairo, fontconfig, freetype, fftw, lcms, pango, rsvg, x11 ## Disabled features: ghostscript, webp Em termos de conteúdo, parece que foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medidas-resumo no tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/11/2017-02-20-quartis/</guid>
      <description>Hoje estava fazendo uma análise exploratória e precisava estudar os quartis de uma variável contínua. A solução usando o tidyverse é tão elegante que valeu um post no blog.
Usaremos os pacotes tibble, dplyr, tidyr e purrr:
library(tibble) library(dplyr) library(tidyr) library(purrr) Nesse exemplo, usamos a famosa base mtcars
tab &amp;lt;- mtcars %&amp;gt;% group_by(am, vs) %&amp;gt;% nest() %&amp;gt;% mutate(quartis = map(data, ~enframe(quantile(.x$mpg, 1:3 / 4)))) %&amp;gt;% unnest(quartis) %&amp;gt;% spread(name, value) tab ## # A tibble: 4 x 5 ## am vs `25%` `50%` `75%` ## * &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; ## 1 0 0 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelando a variância da normal</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/09/2017-02-21-regressao-heterocedastica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/09/2017-02-21-regressao-heterocedastica/</guid>
      <description>Verificar as suposições dos modelos é muito importante quando fazemos inferência estatística. Em particular, a suposição de homocedasticidade1 dos modelos de regressão linear é especialmente importante, pois modifica o cálculo de erros padrão, intervalos de confiança e valores-p.
Neste post, vou mostrar três pacotes do R que ajustam modelos da forma
\[ Y_i = \beta_0 + \sum_{k=1}^p\beta_kx_{ik} + \epsilon_i, \ i = 1,\ldots,n\]
\[ \epsilon_{i} \sim \textrm{N}(0,\sigma_i), \ i = 1,\ldots,n \ \textrm{independentes, com }\sigma_i^2 = \alpha x_i^2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>leaflet com markerCluster</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/01/2017-02-21-markercluster/</guid>
      <description>O leaflet é uma biblioteca javascript para criação de mapas interativos. O pacote leaflet do R é um htmlwidget que permite gerar esses mapas de forma direta no R, para usar em documentos RMarkdown e Shiny.
Uma das ferramentas que mais gosto do leaflet é a função markerClusterOptions(), que permite agrupar pontos no mapa em conjuntos de vários pontos.
Como exemplo, utilizaremos uma base de dados que contém a localização e informações das varas da Justiça Estadual no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 pacotes para data science</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/21/2017-02-21-top10-pacotes-para-data-science/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/21/2017-02-21-top10-pacotes-para-data-science/</guid>
      <description>O R mudou muito nos últimos 5 anos graças a criações de novos pacotes focados nas questões mais práticas do dia a dia de um cientista de dados. Abaixo coloquei meu top 10 de pacotes que revolucionaram o jeito de programar em R e fizeram meu trabalho mais ágil e prazeroso:
10. purrr (manipulação de vetores e listas) Nosso décimo lugar colocou o for em perigo de extinção. Com ele, aplicar funções em vetores, listas ou combinações dos dois é uma tarefa de poucas linhas e sem a necessidade de índices i, j, k’s confusos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um gráfico estatístico?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</guid>
      <description>Os gráficos são técnicas de visualização de dados amplamente utilizadas em todas as áreas da pesquisa. A sua popularidade se deve à maneira como elucidam informações que estavam escondidas nas colunas do banco de dados, sendo que muitos deles podem ser compreendidos até mesmo por leigos no assunto que está sendo discutido.
Mas será que podemos definir formalmente o que é um gráfico estatístico?
Graças ao estatístico norte-americano Leland Wilkinson, a resposta é sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacote ggalt</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/18/2017-02-18-ggalt/</guid>
      <description>O pacote ggalt é uma extensão ao ggplot2 que permite fazer algumas coisas muito úteis. Uma delas é a possibilidade de fazer faixas de confiança para gráficos do tipo escada. Isso permite adicionar intervalos de confiança para modelos Kaplan-Meier, muito utilizados em Análise de Sobrevivência.
É possível instalar o pacote ggalt usando a função install.packages():
install.packages(&amp;#39;ggalt&amp;#39;) Para exemplificar a utilização do ggalt, vamos utilizar os pacotes abaixo.
library(dplyr) library(ggplot2) library(ggalt) library(broom) library(survival) Nesse exemplo, utilizaremos a base de dados lung que vem com o pacote survival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifesto tidy</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</guid>
      <description>O manifesto das ferramentas tidy do Hadley Wickham é um dos documentos mais importantes sobre R dos últimos tempos. Esse documento formaliza uma série de princípios que norteiam o desenvolvimento do tidyverse.
O tidyverse, também chamado por muitos de hadleyverse, é um conjunto de pacotes que, por compartilharem esses princípios do manifesto tidy, podem ser utilizados naturalmente em conjunto. Pode-se dizer que existe o R antes do tidyverse e o R depois do tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>