<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Curso-R</title>
    <link>https://curso-r.github.io/site/blog/index.xml</link>
    <description>Recent content in Blogs on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://curso-r.github.io/site/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://curso-r.github.io/site/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>&lt;!-- BLOGDOWN-HEAD --&gt;



&lt;!-- /BLOGDOWN-HEAD --&gt;

&lt;!-- BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;!-- /BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;

&lt;p&gt;Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e Wiliam e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R, e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo! Adoramos comentários. Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Curso-R surgiu em 2015 para ministrar um curso (de R) no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo. o curso foi chamado de “Programação em R: Do casual ao avançado”. Desde o começo abraçamos a filosofia &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt;: Todo material que desenvolvemos fica disponível em nossa conta do &lt;a href=&#34;https://github.com/curso-r/&#34;&gt;Github&lt;/a&gt; de forma aberta, para quem quiser usar. Em 2016 e 2017 ministramos novamente o curso “Programando em R: Do casual ao Avançado” no programa de verão e depois de mais de 100 alunos formados e decidimos aumentar a gama de cursos e a frequência de ocorrência para que possamos atingir muito mais pessoas com essas tecnologias, pelas quais nós somos apaixonados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que aprendam bastante e principalmente divirtam-se bastante lendo este blog!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
