<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conceitos on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/categories/conceitos/</link>
    <description>Recent content in Conceitos on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 10:12:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/categories/conceitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Construindo Autoencoders</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/26/2017-06-26-construindo-autoencoders/</guid>
      <description>Autoencoders são redes neurais treinadas com o objetivo de copiar o seu input para o seu output. Esse interesse pode parecer meio estranho, mas na prática o objetivo é aprender representações (encodings) dos dados, que podem ser usadas para redução de dimensionalidade ou até mesmo compressão de arquivos.
Basicamente, um autoencoder é dividido em duas partes:
 um encoder que é uma função \(f(x)\) que transforma o input para uma representação \(h\) um decoder que é uma função \(g(x)\) que transforma a representação \(h\) em sua reconstrução \(r\)  Imagem do blog do Keras</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes Principais - Intuição</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/24/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/24/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</guid>
      <description>Componentes principais são bastante utilizados em modelagem estatística, mas a sua definição matemática rigorosa faz com que a ACP pareça um conceito mais abstrato do que somos capazes de compreender, em particular quando falam “maximizar a variância total” e “diminuir a dimensionalidade”. A primeira reação é um grande “HEIN?”.
Abaixo tem alguns gráficos em 3 dimensões que dão uma boa ilustração sobre o que essas duas afirmativas querem dizer e, mesmo sendo um exemplo simples, irão ajudar a extrapolar a ideia para problemas mais complexos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environments</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</guid>
      <description>Se você utiliza o R regularmente, com certeza já se deparou com o termo environment. Ele aparece como um painel do RStudio, quando acessamos o código de uma função e (implicitamente) quando carregamos pacotes. Neste post, vamos tentar responder as três perguntas básicas sobre qualquer coisa no R: 1. o que é? 2. para que serve? e 3. como NÃO usar?
O que é? Definindo de uma maneira bem simples, environments são locais onde objetos são armazenados, isto é, conjuntos de ligações entre símbolos e valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requisições seguras</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/31/2017-03-31-ssl/</guid>
      <description>No mundo do web scraping, muitas vezes precisamos acessar sites HTTPS, a versão Segura do HTTP (Hyper Text Transfer Protocol). Esse protocolo é utilizado para encriptar as mensagens trocadas por usuário e servidor.
O pacote httr utiliza um padrão SSL (Secure Sockets Layer) para lidar com HTTPS. O SSL nada mais é que uma forma de informar ao servidor que você é você, garantindo que suas mensagens só possam ser interpretadas por esse servidor, e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um gráfico estatístico?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</guid>
      <description>Os gráficos são técnicas de visualização de dados amplamente utilizadas em todas as áreas da pesquisa. A sua popularidade se deve à maneira como elucidam informações que estavam escondidas nas colunas do banco de dados, sendo que muitos deles podem ser compreendidos até mesmo por leigos no assunto que está sendo discutido.
Mas será que podemos definir formalmente o que é um gráfico estatístico?
Graças ao estatístico norte-americano Leland Wilkinson, a resposta é sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifesto tidy</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-16-manifesto-tidy/</guid>
      <description>O manifesto das ferramentas tidy do Hadley Wickham é um dos documentos mais importantes sobre R dos últimos tempos. Esse documento formaliza uma série de princípios que norteiam o desenvolvimento do tidyverse.
O tidyverse, também chamado por muitos de hadleyverse, é um conjunto de pacotes que, por compartilharem esses princípios do manifesto tidy, podem ser utilizados naturalmente em conjunto. Pode-se dizer que existe o R antes do tidyverse e o R depois do tidyverse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>