<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cursos on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/cursos/</link>
    <description>Recent content in Cursos on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/cursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dashboards</title>
      <link>http://curso-r.com/cursos/dashboards/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/cursos/dashboards/</guid>
      <description>Ementa Trabalhos de análise estatística possuem três outputs possíveis: i) relatórios analíticos, ii) dashboards de visualização e iii) APIs (Application Programming Interfaces). Neste curso, falaremos do tópico ii).
Como base, abordaremos o Shiny e htmlwidgets.
O Shiny é um sistema para desenvolvimento de aplicações web usando o R, um pacote do R e um servidor web. Abordaremos conceitos web como server side e user side. Entenderemos também porque o Shiny não é uma página web, não é um substituto para sistemas mais gerais, como Ruby on Rails e Django.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In company</title>
      <link>http://curso-r.com/cursos/incompany/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/cursos/incompany/</guid>
      <description>Conteúdo Listamos abaixo os principais conteúdos disponíveis para cursos in company. Se o que você procura não estiver na lista, entre em contato conosco para avaliarmos se podemos montar um curso para o conteúdo que a sua empresa precisa.
 Introdução à programação em R Introdução ao tidyverse R para data science Machine Learning com R Deep Learning com R Dashboards Web scraping  Em cada curso, adaptamos o conteúdo para ficar mais próximo aos problemas enfrentados pela sua empresa, inserindo cases reais para exemplificar os principais conceitos de aprendizado estatístico e mostrando como o R é uma poderosa ferramenta para análise de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Programação em R</title>
      <link>http://curso-r.com/cursos/introducao-programacao-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/cursos/introducao-programacao-r/</guid>
      <description>Ementa No curso você aprenderá a se ambientar com o R e RStudio. A partir daí serão introduzidos alguns conceitos do R sobre operações, subseting, tipos de objeto e controles de fluxo (for e while). Serão apresentados conceitos de funções e um vocabulário de funções úteis no R.
Depois dessa introdução, o aluno aprenderá a carregar um banco de dados para dentro do R e fazer cálculos e gráficos usando as variáveis do banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R para Data Science</title>
      <link>http://curso-r.com/cursos/r4ds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/cursos/r4ds/</guid>
      <description>Ementa O curso aprofunda os conhecimentos em manipulação de dados aprimorando o conhecimento do pacote dplyr e introduzindo pacotes como:
 tidyr: para manipulações mais complexas como pivotagem e aninhamento stringr: para manipulação de textos lubridate: para manipulação de datas  Após passar pela manipulação, o curso abordará o ajuste e verificação de modelos estatísticos conhecidos como Regressão Logística e Árvores de Decisão usando o R.
Por fim, serão introduzidas ferramentas como o shiny e flexdashboard que são úteis para a comunicação das análises feitas em R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web scraping com R</title>
      <link>http://curso-r.com/cursos/webscraping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/cursos/webscraping/</guid>
      <description>Ementa Web scraping é a tarefa de extrair dados de sites da internet de forma automatizada, sendo direta (usando o protocolo HTTP) ou por meio de um browser. Para construir um web scraper geralmente é necessário estudar
 como o site a ser acessado foi construído, se tem limites de requisições, utilização de cookies, sessões etc; como e com que frequência o site é atualizado, tanto em relação à sua interface como em relação aos dados que queremos extrair; qual o caminho percorrido para acessar uma página específica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>