<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Divulgação on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/categories/divulga%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Divulgação on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/categories/divulga%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O melhor de 50 posts!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/05/2017-08-05-o-melhor-de-50-posts/</guid>
      <description>Nosso blog completou 50 posts e para não deixar a marca passar em branco, elaboramos um resumão do que de melhor aconteceu aqui nos últimos 5 meses.
Mas antes, gostaríamos de agradecer a todos que nos acompanham, deixam comentários, correções ou sugestões e interagem com a gente nas redes sociais ou nos corredores da vida. Para nós, é uma satisfação muito grande falar de R e Estatística. Nós aprendemos e nos divertimos muito fazendo esse blog, e é muito bom poder compartilhar isso com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bR Bloggers está no ar</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-brbloggers/</guid>
      <description>Está no ar o bR Bloggers! bR Bloggers é um agregador de blogs sobre R escritos em língua portuguesa.
Atualmente uma das melhores formas de aprender R e de ficar a par da comunidade R é ler o R-Bloggers. O R-Bloggers é um agregador que conta com mais de 700 blogs, que escrevem aproximadamente 300 posts por mês. Lendo tudo isso, não tem como você não aprender muito R!
No entanto, para muitas pessoas, uma barreira para ler os posts do R-Bloggers pode ser o fato de que todos os posts estão em inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keras: colocando deep learning no pipeline</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/05/2017-06-05-keras/</guid>
      <description>Esse é o Daniel Falbel, um dos sócios da Curso-R e autor de diversos posts no nosso blog. Boa pinta, não?
Mas esse não é só um rostinho bonito. Recente, o Dani fez uma contribuição PROFUNDA para a comunidade R: ele é um dos responsáveis pelo pacote keras, que faz uma interface com a biblioteca de mesmo nome utilizada para ajustar modelos de deep learning usando TensorFlow.
Veja o arquivo DESCRIPTION (metadados) desse pacote:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R 3.4 disponível!</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/24/2017-04-24-r34/</guid>
      <description>A versão 3.4 do R (You Stupid Darkness) foi lançada nesse final de semana! A atualização tem foco principal na performance. Principais mudanças:
Agora temos um compilador JIT (Just In Time) como padrão! Isso significa que você não precisará mais usar a função compiler::cmpfun() para acelerar suas funções na maioria dos casos. Mais sobre isso abaixo. O for ficou mais eficiente. Agora a alocação dinâmica de vetores está mais rápida, diminuindo ainda mais a diferença entre utilizar for e funcionais como sapply(), que trabalham com um vetor pré alocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rstudio::conf: Sessão Final</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/16/2017-02-18-all-things-r-and-rstudio/</guid>
      <description>No início de Janeiro desse ano ocorreu a primeira rstudio::conf, uma conferência sobre R promovida pela Rstudio. A conferência parece ter sido bem animada! Teve até um passeio para o parque do Harry Potter na Florida, e surgiram memes como a imagem abaixo.
## Linking to ImageMagick 6.7.7.10 ## Enabled features: cairo, fontconfig, freetype, fftw, lcms, pango, rsvg, x11 ## Disabled features: ghostscript, webp Em termos de conteúdo, parece que foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>