<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>William on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/author/william/</link>
    <description>Recent content in William on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/author/william/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arrumando BDs: nome das variáveis</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/12/2017-07-13-bds_nomes_variaveis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/12/2017-07-13-bds_nomes_variaveis/</guid>
      <description>Arrumar base de dados é uma tarefa chata, perigosa e pode consumir uma grande parcela do tempo total do projeto.
A tarefa é chata porque é um grande retrabalho que muitas vezes cai na mão dos estatísticos. Mandar de volta para o responsável corrigir é uma opção, mas já passei por situações em que o tempo perdido no vai-e-vem da bd foi bem maior do que o tempo que eu gastaria para arrumar eu mesmo (e no fim, o banco ainda continha erros).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forcats</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/07/01/2017-07-01-forcats/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/07/01/2017-07-01-forcats/</guid>
      <description>Se você ainda não é adepta ou adepto do tidyverse, provavelmente precisa setar stringsAsFactors = FALSE em algum momento ou sempre trabalha com fatores em vez de strings.
Strings são sequências de caracteres que podem ser acessados pela sua posição. Assim, podemos usar expressões regulares para modificar partes da sequência que correspondam a um determinado padrão. Fatores são inteiros com categorias (ou labels) formadas por strings guardadas apenas uma vez no atributo levels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environments</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/19/2017-06-19-environments/</guid>
      <description>Se você utiliza o R regularmente, com certeza já se deparou com o termo environment. Ele aparece como um painel do RStudio, quando acessamos o código de uma função e (implicitamente) quando carregamos pacotes. Neste post, vamos tentar responder as três perguntas básicas sobre qualquer coisa no R: 1. o que é? 2. para que serve? e 3. como NÃO usar?
O que é? Definindo de uma maneira bem simples, environments são locais onde objetos são armazenados, isto é, conjuntos de ligações entre símbolos e valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A kind of magick</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/06/01/2017-06-01-a-kind-of-magick/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/06/01/2017-06-01-a-kind-of-magick/</guid>
      <description>Já vimos como o Rstudio se torna uma ferramenta poderosa quando combinado com certos pacotes, como o knitr e shiny, ou outros recursos, como o markdown e o git. Hoje, veremos como transformar o Rstudio num elegante e interativo editor de imagens utilizando o pacote magick.
Este post é um breve resumo das funcionalidades do magick. Para uma apresentação completa, visite o vignette do pacote.
Já usamos o magick em outros posts do blog (às vezes por trás das cortinas) para tratar imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da Marvel vs DC</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</guid>
      <description>A cor é uma diferença notável entre os filmes da Marvel e da DC. Enquanto a Disney/Marvel Studios costuma lançar filmes com tons mais claros e alegres, a Warner tem optado por cenários escuros, com um aspecto mais sombrios. Essas escolhas são um reflexo do clima das histórias de cada universo: aventuras engraçaralhas com um drama superficial vs seja lá o que passa na cabeça do Zack Snyder.
Para estudar melhor a paleta de cores utilizadas nos filmes, vamos aplicar a análise introduzida pelo Dani neste post, com pequenas alterações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você está a menos de 1 km de um Hambúrguer?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</guid>
      <description>Se você estiver no centro de São Paulo, quanto será que você precisa andar para achar uma hamburgueria? Será que a sua casa fica a menos de 1 km de hospitais, delagacias ou corpo de bombeiros? Neste post, veremos como utilizar uma das APIs do Google Maps para obter informações de geolocalização a partir de uma pesquisa simples. Em seguida, vamos gerar mapas com o pacote leaflet para visualizar os dados coletados e responder essas perguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knitr: mudando o diretório de trabalho</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/25/2017-03-25-knitr-mudando-diretorio-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/25/2017-03-25-knitr-mudando-diretorio-de-trabalho/</guid>
      <description>O pacote knitr é um mecanismo rápido, elegante e flexível para gerar relatórios dinâmicos no R. Ele trabalha lado a lado com o rmarkdown para transformar arquivos .Rmd em diversos formatos, como html, pdf e até mesmo word. Misturando chunks de código em R com texto puro, LaTeX e html, a tarefa de criar outputs para análises estatísticas no R ficou muito mais simples.
Quando estamos trabalhando com arquivos Rmarkdown no Rstudio, o diretório de trabalho é a própria pasta onde o Rmd está salvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</guid>
      <description>Há alguns anos eu acompanho o canal Porta dos fundos no YouTube, assistindo os vídeos quase sempre no dia de lançamento. Mesmo dividido entre esquetes boas e ruins, me considero um fã da trupe de humoristas (e do Totoro também), principalmente pelo humor sarcástico e pela satirização de diversos tabus da nossa sociedade.
Nos últimos meses, no entanto, meu entusiasmo com o canal vem diminuindo. A necessidade de postar três vídeos por semana para se manter relevante no sistema de recomendações do YouTube, o que mantém o canal rentável, me faz perdoar um ou outro conteúdo sem graça ou rasteiro, mas sinto que o que era exceção começou a virar regra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um gráfico estatístico?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/20/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</guid>
      <description>Os gráficos são técnicas de visualização de dados amplamente utilizadas em todas as áreas da pesquisa. A sua popularidade se deve à maneira como elucidam informações que estavam escondidas nas colunas do banco de dados, sendo que muitos deles podem ser compreendidos até mesmo por leigos no assunto que está sendo discutido.
Mas será que podemos definir formalmente o que é um gráfico estatístico?
Graças ao estatístico norte-americano Leland Wilkinson, a resposta é sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>