<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Athos on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/author/athos/</link>
    <description>Recent content in Athos on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/author/athos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Top 10 dicas do Curso R de verão 2017</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/08/2017-04-08-top10-dicas-verao-2017/</guid>
      <description>Em fevereiro desse ano ministramos o Curso de R de Verão 2017, parte do programa dos Cursos de Verão do IME-USP. Abaixo segue um compilado das 10 melhores dicas dadas durante este curso.
1. Conheça e domine a filosofia por trás do Tidyverse O conceito “tidy” deu o oriente do curso de verão e não foi à toa: o tidyverse, carinhosamente chamado de “universo arrumadinho”, está intimamente associado ao dia-a-dia de um analista de dados e sua implementação em R é tida como uma pequena revolução para os R-eiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza segundo Spotify - Web Scraping, API do Spotify e tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</guid>
      <description>No dia em que fui ao Lollapalooza eu descobri o Rspotify, um wraper da API do Spotify e daí me veio a ideia de juntar infos dos dois assuntos.
A brincadeira aqui vai envolver
 Web Scraping - para baixar e estruturar as tabelas de programação do Lolapalooza SP 2017 API do Spotify - por meio do pacote Rspotify todos os pacotes do tidyverse  Lollapalooza deste ano em São Paulo contou com 47 bandas distribuídas em quatro palcos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 10 pacotes para data science</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/21/2017-02-21-top10-pacotes-para-data-science/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/21/2017-02-21-top10-pacotes-para-data-science/</guid>
      <description>O R mudou muito nos últimos 5 anos graças a criações de novos pacotes focados nas questões mais práticas do dia a dia de um cientista de dados. Abaixo coloquei meu top 10 de pacotes que revolucionaram o jeito de programar em R e fizeram meu trabalho mais ágil e prazeroso:
10. purrr (manipulação de vetores e listas) Nosso décimo lugar colocou o for em perigo de extinção. Com ele, aplicar funções em vetores, listas ou combinações dos dois é uma tarefa de poucas linhas e sem a necessidade de índices i, j, k’s confusos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O blog do Curso R</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/02/15/2017-02-15-blog-curso-r/</guid>
      <description>Esse é o blog do Curso-R. Nós somos o Athos, Daniel, Fernando, Julio e William e seremos os autores dos posts desse blog. Aqui, vamos divulgar pequenas análises, novidades sobre o R e pequenas descobertas sobre estatística e Data Science. Sinta-se a vontade para comentar no espaço abaixo. Adoramos comentários! Também fique a vontade para compartilhar os nossos posts.
O Curso-R surgiu em 2015 no programa de verão do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>