<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Youtube on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/tags/youtube/</link>
    <description>Recent content in Youtube on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/tags/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência? (REVISITED)</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</guid>
      <description>Às vezes a venda de uma empresa é um sinal de que algo não vai bem. Até pode ser verdade que nada ruim estivesse acontecendo e, por qualquer motivo que seja, alguém achou melhor parar enquanto estava ganhando, mas eu custo a acreditar que o Porta Dos Fundos estava nessa situação. Principalmente considerando o futuro sombrio que pode esperá-los.
A última aquisição da Viacom no Brasil foi a finada MTV. Depois de 20 anos de presença relevante no cenário musical brasileiro, o peso dos anos culminou na venda da MTV para a gigante americana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</guid>
      <description>Há alguns anos eu acompanho o canal Porta dos fundos no YouTube, assistindo os vídeos quase sempre no dia de lançamento. Mesmo dividido entre esquetes boas e ruins, me considero um fã da trupe de humoristas (e do Totoro também), principalmente pelo humor sarcástico e pela satirização de diversos tabus da nossa sociedade.
Nos últimos meses, no entanto, meu entusiasmo com o canal vem diminuindo. A necessidade de postar três vídeos por semana para se manter relevante no sistema de recomendações do YouTube, o que mantém o canal rentável, me faz perdoar um ou outro conteúdo sem graça ou rasteiro, mas sinto que o que era exceção começou a virar regra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>