<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análises on Curso-R</title>
    <link>http://curso-r.com/categories/an%C3%A1lises/</link>
    <description>Recent content in Análises on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2017, Curso-R; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://curso-r.com/categories/an%C3%A1lises/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/12/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Voltando aos saudosos captchas. Demorei para fazer esse post pois estava esperando o lançamento do curso de redes neurais convolucionais do Andrew Ng. O curso foi muito bom, valeu à pena! E, como prometido, vamos agora trabalhar com modelagem dos captchas.
Objetivo Nosso objetivo é aprender a aplicar a operação da convolução em imagens, replicando o modelo já ajustado dos captchas. O jeito que fazemos para ajustar o modelo ficará para um próximo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística e Música</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/11/03/2017-11-03-music01/</guid>
      <description>Para quem está esperando posts sobre captchas, esperem mais um pouquinho 😊. Em novembro voltarei a postar sobre esse assunto.
 Em setembro de 2017, participei do 16th Symposium on Computer Music, organizado pelo prof. Marcelo Queiroz do IME-USP. O evento foi muito legal! Estou estudando música nos últimos meses e acho que farei meu doutorado em soluções que ligam estatística e música. É uma área realmente apaixonante.
Uma das formas que usarei para aprender os métodos e estudar os conceitos será esse blog!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele 1% é Deep Learning - Gerando letras do Wesley Safadão</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/28/2017-08-27-safadao/</guid>
      <description>Nesse final de semana decidi assistir a alguns vídeos do YouTube do Siraj Raval e ao curso do Andrew Ng sobre deep learning. Após assistir alguns vídeos, fiquei com uma vontade insana de implementar um modelo pra gerar músicas aleatórias do Wesley Safadão!
Na minha opinião, o resultado ficou bem mais ou menos. Acho que tem muito o que melhorar ainda. Vejam o que acham!
Instruções de uso:
Aperte o botão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>São Paulo e o problema da mochila</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/08/12/2017-04-10-sao-paulo/</guid>
      <description>São Paulo é a minha cidade preferida. Não só porque moro aqui, mas também porque é uma cidade cheia de diversidade, boa gastronomia e oportunidades. Para sentir um pouco dessa vibe, recomendo passear na avenida Paulista aos domingos. É sensacional!
Mas a cidade da diversidade só é o que é porque temos muita, muita gente nela. O município tem 12 milhões de habitantes. Esse número é tão grande que temos um paulistano para cada 17 brasileiros!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web scraping do site da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/19/2017-05-19-scrapper-ssp/</guid>
      <description>Quando eu trabalhei no Núcleo de Estudos da Violência da USP, obter informações da Secretaria de Segurança Pública de São Paulo (SSP) era uma tarefa meio esotérica. Coletávamos os dados de todos os DP’s de São Paulo, que são aproximadamente 100, e, como fazer isso manualmente era demorado, aplicávamos uma solução automática em dois passos. Primeiro raspávamos o site da SSP em Pythone depois rodávamos uma macro em VBA chamada “Mestre Dos Magos”, que era responsável por consolidar as séries históricas em excel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da Marvel vs DC</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/05/01/2017-05-01-as-paletas-de-cores-da-marvel-vs-dc/</guid>
      <description>A cor é uma diferença notável entre os filmes da Marvel e da DC. Enquanto a Disney/Marvel Studios costuma lançar filmes com tons mais claros e alegres, a Warner tem optado por cenários escuros, com um aspecto mais sombrios. Essas escolhas são um reflexo do clima das histórias de cada universo: aventuras engraçaralhas com um drama superficial vs seja lá o que passa na cabeça do Zack Snyder.
Para estudar melhor a paleta de cores utilizadas nos filmes, vamos aplicar a análise introduzida pelo Dani neste post, com pequenas alterações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência? (REVISITED)</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/28/2017-04-28-porta-dos-fundos-decadencia-revisited/</guid>
      <description>Às vezes a venda de uma empresa é um sinal de que algo não vai bem. Até pode ser verdade que nada ruim estivesse acontecendo e, por qualquer motivo que seja, alguém achou melhor parar enquanto estava ganhando, mas eu custo a acreditar que o Porta Dos Fundos estava nessa situação. Principalmente considerando o futuro sombrio que pode esperá-los.
A última aquisição da Viacom no Brasil foi a finada MTV. Depois de 20 anos de presença relevante no cenário musical brasileiro, o peso dos anos culminou na venda da MTV para a gigante americana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K-means e paleta de cores</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/22/2017-04-21-paleta-de-cores/</guid>
      <description>Uma aplicação interessante de algoritmos de clusterização é a obtenção de paletas de cores a partir de imagens. Veja como isso pode ser feito usando o R.
Em primeiro lugar, vamos ler a imagem como uma matriz para o R. Existem diversas bibliotecas para carregar as imagens, vamos usar aqui a jpeg. Para esse caso ela é melhor porque já lê a imagem no formato que precisamos.
library(jpeg) library(magrittr) img &amp;lt;- readJPEG(&amp;quot;img/david-bowie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise das emoções de Aécio Neves</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/15/2017-04-09-aecio/</guid>
      <description>Aécio Neves é um político importante no Brasil. Por muito pouco não foi eleito Presidente da República em 2014 e é certamente um nome bem influente na atualidade. Mas sério, toda vez que eu vejo esse cara falando, não dou a mínima para quem ele é. Eu apenas fico pensando: ‘Por que ele sempre faz tanta cara de dor?’
Pensando nisso, decidi pegar algumas fotos famosas dele e aplicar um algoritmo de Inteligência Artificial para reconhecimento de emoções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você está a menos de 1 km de um Hambúrguer?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/10/2017-04-13-o-que-tem-a-um-km/</guid>
      <description>Se você estiver no centro de São Paulo, quanto será que você precisa andar para achar uma hamburgueria? Será que a sua casa fica a menos de 1 km de hospitais, delagacias ou corpo de bombeiros? Neste post, veremos como utilizar uma das APIs do Google Maps para obter informações de geolocalização a partir de uma pesquisa simples. Em seguida, vamos gerar mapas com o pacote leaflet para visualizar os dados coletados e responder essas perguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multas em São Paulo</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/04/01/2017-04-01-multas-em-sp/</guid>
      <description>Há bastante tempo tenho vontade de fazer análises usando dados de multas de São Paulo. O problema é: estes dados estão disponíveis? Na teoria, sim. Os dados de multas, como quantidade de multas por tipo de infração, dia e horário, e outros são divulgados no portal da Mobilidade Segura da Prefeitura de São Paulo. Na prática, é um pouco diferente. Apesar do site fornecer uma opção de exportação, a tabela exportada não é completa e muitas informações ficam faltando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza segundo Spotify - Web Scraping, API do Spotify e tidyverse</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/27/2017-03-27-lollapalooza-sp-2017-segundo-spotify/</guid>
      <description>No dia em que fui ao Lollapalooza eu descobri o Rspotify, um wraper da API do Spotify e daí me veio a ideia de juntar infos dos dois assuntos.
A brincadeira aqui vai envolver
 Web Scraping - para baixar e estruturar as tabelas de programação do Lolapalooza SP 2017 API do Spotify - por meio do pacote Rspotify todos os pacotes do tidyverse  Lollapalooza deste ano em São Paulo contou com 47 bandas distribuídas em quatro palcos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Porta dos Fundos está em decadência?</title>
      <link>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://curso-r.com/blog/2017/03/20/2017-03-20-porta-dos-fundos-decadencia/</guid>
      <description>Há alguns anos eu acompanho o canal Porta dos fundos no YouTube, assistindo os vídeos quase sempre no dia de lançamento. Mesmo dividido entre esquetes boas e ruins, me considero um fã da trupe de humoristas (e do Totoro também), principalmente pelo humor sarcástico e pela satirização de diversos tabus da nossa sociedade.
Nos últimos meses, no entanto, meu entusiasmo com o canal vem diminuindo. A necessidade de postar três vídeos por semana para se manter relevante no sistema de recomendações do YouTube, o que mantém o canal rentável, me faz perdoar um ou outro conteúdo sem graça ou rasteiro, mas sinto que o que era exceção começou a virar regra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>